<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Goods on goozenlab</title>
    <link>https://goozenlab.com/categories/goods/</link>
    <description>Recent content in Goods on goozenlab</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>goozenlab@gmail.com (jin)</managingEditor>
    <webMaster>goozenlab@gmail.com (jin)</webMaster>
    <copyright>Copyright (c) 2018, goozenlab; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Apr 2018 10:30:00 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://goozenlab.com/categories/goods/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>初代 Mi Max カスタム化</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2018/04/custom-mi-max/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Apr 2018 10:30:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2018/04/custom-mi-max/</guid>
      <description>手放してしまった初代Mi Maxですが、画面の遍歴を記録としてポストします。
出来もそんなに悪くない MIUI から始まり、Lineage14.1, RR を経て、結局安定性とバッテリーの持ちから Lineageに戻る。
MIUIでは、結局こんな感じで使ってました。戻ることはないと思うけど、わりと確りできているなとちょっと感心した。
フォントを変えたいなと思って、色々調べていたら、そんならブートローダーもアンロックして カスタムロムを入れるべ、と。
XDAフォーラム https://forum.xda-developers.com/mi-max に有益な情報が多々あり、カスタム化の作業もスムースにできました。掲示板も活発なようです。インドで結構売れたのかな？。。
まず最初に、定番の Lineage14.1 入れました。 起動時の画面はこんな感じで好印象でした。 ちょっと、面白みに欠けているのが難かな。
色々とカスタマイズできると評判の Resurrection Remix6 に変更。そして色々といじる。ちょっとバッテリーの持ちが悪くなった様な気がしました。
そして、人に渡すということで、Lineage14.1に戻し、昭和女子のリクエスト、「表示フォントは 明朝体。」、游明朝体に変更しました。
&amp;lt;family lang=&amp;quot;ja&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;font weight=&amp;quot;400&amp;quot; style=&amp;quot;normal&amp;quot;&amp;gt;YuMincho-Medium.ttf&amp;lt;/font&amp;gt; &amp;lt;font weight=&amp;quot;700&amp;quot; style=&amp;quot;normal&amp;quot;&amp;gt;YuGothic-Demibold.ttf&amp;lt;/font&amp;gt; &amp;lt;/family&amp;gt;  老眼がきつくなってきた年頃の私にとってお気に入り端末でした。６月頃に出る３代目にちょっと期待してます。安かったら買っちゃお。。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nokia 7 Plus 購入に至る</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2018/04/nokia7plus/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Apr 2018 06:30:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2018/04/nokia7plus/</guid>
      <description>Xiaomi Mi Maxを人に譲り、自分用の携帯を物色していました。 理想は、小さく、カメラの出来が良い、前面指紋認証付きの端末、 予算は５万円以下。 （2年前のiPhoneSEを今更買う気にはちょっとなれない。）
で、結局の所、色々迷って、Nokia 7 Plus を購入に至りました。 滞在先のタイのソンクランという水かけ祭りで、ちょっと、新年の高揚気分？ もしくは酷暑で熱暴走なのか、予想外の端末に落ち着く。
候補に上がったのは以下の端末
 Xiaomi Mi Max3 Redmi5 Pro iPhone SE2 OnePlus 5 Nokia 8  シャオミのMi Max3は６月頃のリニュー、Redmi5 Pro はまだインドと中国でしか販売していない、iPhoneSE2 は結局噂のみ、出る出る詐欺が続く、OnePlus 5 はもう市場から消えているし売っていても高い、Nokia 8 は値段が$420くらいに落ち着いていて予算内かつ在庫もありEtorenで支払いまで進んだけれど、最後の一押しが、、（大きさが思いの外大きいし、ベゼル部が大きく指紋認証のボタンが妙に細いのが、デザイン的にあまり好きになれない。）
ということで、残念ながら除外だらけ、6月ごろになれば新しい端末が出揃って選択も楽なんだろうけども。 小さい端末に関しては、2年前に発売になったSE以外の選択はなし。
そんな中、タイにてちょどタイミングよく発売開始になったノキア７プラスに白羽の矢が立つ。
ミッドレンジのスマートフォンの中ではかなり評判が良い。 携帯のスピードはMiMaxでも問題がなかったので、もう十分だろうし、 液晶の大きさも中途半端なサイズに思えたけど、６インチあればMi Maxの代わりになるかもしれず２台持ちせずに良いだろうと、、
そして Android One 端末なので、QまでのOSがサポートされ、先3年はセキュリティーパッチが配信される。グーグルとも連携がよくとれているのか、アップデートも他のアンドロイドone端末に比べて迅速に行われている。
逆に、残念だけれどもカスタムロムなどを入れるには色々と難儀するようで、カスタム化の楽しみはなくなってしまう。
多分、シャオミから似たようなスペックで数万円やすいものが出てくると思う。。。 その数万をいかに自分に納得させるかが、、
 デザインと作りは、レビューで賞賛されている。白ボディーが良い感じ。 カメラ好きでもあったので、Carl Zeissレンズはポイントが高い、これで、コンパクトデジカメは卒業できるかも、、 イヤフォンジャックはありがたや、、 Three microphones with Nokia OZO Audio録音機能が良いらしい、 安定して使える環境の端末を一台持つのも悪くない、色々いじってパニクることもなくなるだろう、 日本で自慢できる？かも？  去年から今年は色々あったので、自分へのご褒美で良いだろう。。
と、言い訳を羅列して、自分を納得させました。
しかしながら、勢い勇んでショッピングセンターへ行くも、在庫切れ。 プロモーションでブルートゥース・スピーカーがつくようで、電話番号を残して店を後にする。 ちなみにタイでの価格は、THB13,900、日本円換算で￥47,500くらいです。
手に入ったらレビューします。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brooks B-17 Imperial</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2017/05/brooks-b17/</link>
      <pubDate>Sat, 20 May 2017 20:30:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2017/05/brooks-b17/</guid>
      <description>ダホンのカスタマイズ
その1：サドル 物画像
骨っぽい私のお尻に合うのかわからんけど、サドルをブルックスにする。中年なので人生先もそんなに長くはないのだけど、一生ものと言われるとなんか弱い。「死んだ時は、俺と一緒に棺桶に入れてくれ」みたいな？？三途の川を渡るのにサドルは必要は無いんだけどね。。
東南アジアで使うから、怖いのが雨と強い日差し。雨に強いカンボニウムという天然ゴム製のサドルにしようかとも思ったけれど、逆に東南アジアの紫外線を浴びての退色が気になる。（色の劣化が激しいらしいとのレビューを見る。）肝心の乗り心地は皮の方が良いとのレビューを見て結局値段も安いし革製のものにする。硬いのは、旅で鍛えられた頑丈なお尻やから大丈夫ではとすこしナメてます。後々悲痛な叫びを含んだレビューをするかもしれません。
追記 マレーシア、マラッカのショッピングセンターにてシートポストごと盗難にあう。そういえば旅の途中であったチャリダーの人がマレーシアで自転車ごと盗まれたというのをその時に思い出す。不覚。。
同じものを購入するのもちょっと気が引けたので、カンボニウムのタイプのものを買い直す。
で、皮のブルックスでは全然感じなかったのだが、、、1日目にしてケツが痛い。。思ったより固く、骨っぽいお尻には合わないのだろうか、、時間と共に少し柔くなってくれるとありがたいのだが。。もしくはケツが慣れてくるかな。。
で、やはり東南アジア、雨季の時には革のサドルはかなり辛いかな。
ちなみに物はBike24で個人輸入。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>デノンのDA-10</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2015/06/denon-da10/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jun 2015 12:30:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2015/06/denon-da10/</guid>
      <description>快適な音楽環境を外へ持ち出すためのアイテム、私にとって重要なノマドグッズの一つでもあるポータブルアンプ。
以前は iBassoのD2を使っていた。iPodと同じ大きさでオペアンプも交換可能、USBでMacBookに繋げばDACとしても機能する。大きな不具合は無いのだが、iPodとの接続はアナログラインのみ、かつちょっと大きい充電アダプターを持ち歩かなくては行けないのがかなりのネック。
ここ数年Hi-Fiオーディオの流行により新しいアンプが幾つか売りに出てきたので機種変更。iPodにデジタル対応しているものはSony PHA1, Fostex HP-P1, Denon DA-10、他幾つか。。
SonyのPHA1は iBasso D2 と同じDACのチップと面白みは無いし HP-P1は大きいしデザインがあまり好きなれない、後発になるDENONがちょっと太り気味感じではあるが気になっていた。値段も３万円を切りお手頃な感じになり、そろそろ市場から消えてしまう前に購入をする。
※ 本当は持っているiPodVideoで使いたかったのだが、リサーチ不足で使えない事に買った後に気づく。状況に合わせて使い方を分ける。
パート１：小お出かけ 母がなぜか持っていたiPodNanoを頂く。8GBと制約があるので、お気に入りの音楽を中心に入れておく。
パート２：中お出かけ iPodNanoの16GBバージョン：持ち出す前にちょっとセレクト。もしくはランダムに入れておく。惜しくはこれも母からのお下がりのiPhone4S (16GB)。DA-10とは一番収まりが良い。
パート３：ノマドデスクトップ ノマドマシーンMBA11にはiTuneのライブラリは入っていないので。右にiPodVideo、左にDA-10を接続してiPodのライブラリに入っている曲を聴く。
でもいい音で聞くと、思わず聞き入ってしまうので、ながら聴はできないのが問題か。。。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>お気に入りサンダル</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2015/06/sandal/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jun 2015 12:30:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2015/06/sandal/</guid>
      <description>買ってすぐに履いても靴擦れにならなかった、キーンとビルケンシュトックのサンダル。かなりお気に入りです。靴下はここ数年で数日も履いて無いかも。。
キーンはここ数年内で買った物は質が悪くなっているようだ。くるぶし内側の部分の縫製がほつれ（２回連続）、自分で縫い直したりとちょっと残念な感じ。その他はほぼパーフェクト。できれば、ソールを変える事が出きればさらに良い。ほぼ一年で履き潰してしまうので、そうすればさらに２年間ぐらいは履けそう。
ビルケンシュトックのサンダルは最近買う。ビルケンシュトックは価格が高いイメージがあり、ソール等をメンテナンスしてくれるとは知らなかったのが購入に至らなかった理由。
渋谷の街で突然ビーチサンダルの鼻緒が切れ買った少し安い類似商品（日本のブランドだったとおもう）を履いていたが、数週間で合皮の部分が切れ、１ヶ月で底がはがれ、ワンシーズン持たず。。。（最近の日本製品は質が落ちていると思うのは私だけでしょうか、、）若干高くても、ソール等も新しくする事ができるので、コストパフォーマンスはそこまで良くは無いかもしれないけれど、ゴミを減らすという意味でも良い、作りもしっかりしているし、履心地もキーンと同様に良いので、ビルケンシュトックの購入に至る。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 新しいバックパック: GR-0</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2015/05/new-backpack-gr0/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2015 12:30:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2015/05/new-backpack-gr0/</guid>
      <description>7年ぶりにバックパックを新調。
デザイン、次に大きさ、フラットに開く事を優先順にして選考する。 TomBhin社のAeronaut 30と511社のRUSH 12、GoRuck社のGR1/GR0が最終候補のバッグ。
RUSH 12は価格もお手頃だが、ちょっとミリタリーミリタリーしすぎているし、Aeronaut 30はサイズが少し大きいのと、担ぐにはあまり適していないとのレビューにより尻込み。最後の最後まで大きさでGoRuck社のGR-1かGR-0かで悩む。私は大きさがどうであれ、バックパックが一杯になるまで物を入れてしまうので、持ち物を床に置いてサイズを測る。旅は荷物が軽い方が軽快だし、必要な物は旅先で調達しればよい。
元々そんなに多くない荷物をもうひと絞りすることにしてGoRuck社のGR-0 に決める。 金額は昨今の円安の影響もありちょっと高く感じるが、旅以外でもMacBookPro15を入れられるデイパックとして使えるし、永久保証でこれが最後のバックパックだと思えばそうでもないと自分に言い聞かせオーダーする。たまに、週末キャンペーンとかでかなり安くなる時がある。関心のある人はたまにチェック。
日本での代理店は無いので、GoRuck社からの個人輸入になる。5月6日にオーダーし、12日に出荷され、21日に到着。郵送はUSPostのPriority Mailを使っていて日本の郵便局からも追跡ができる！。
※ 関税の支払いは品物到着時に支払う。
レビュー  到着時ボックス：バックパックの他にも色々オーダーしたので若干大きめの箱。通関で見事に開封されたよう。   第一印象 ウェブサイトでかなりリサーチをしたのでデザイン等の、サイズは自分が思ってたほどズレは無いがちょっと小さいかもと不安になる。作りは値段の割にはかなり雑。ジッパーは小振りだが、使用用途とYKKである事を見ると頑丈であろう。
 フラットオープン
   各所：   担ぎ心地
ネット上でのレビューで私と身長が同じでGR-0とGR-1を持っている人が、GR-0の方が快適というのを読む。今までのバックパックに比べると、ショルダーのパッドが少し厚くなったのですこし楽になる。しかし、限界まで荷物を入れてもたぶん、10キロくらいだからで、どんなバックパックでも大差はないかなとも思う。  その他  パッチ：マジックテープがついていて、バッジを付ける事が可能。日本で買うのを忘れたので、こちらタイでタイ国旗の物を購入。   Molleシステム：ちょっとしたアクセサリー等を付ける事ができる。  他の候補になったバックパック ちなみに他の候補のバックパックは以下、好きな順。デザインも個性的でお勧め。ただし、サイズやコンパートメントの仕様などが折り合わず候補どまり。
体育会系ならGoRuck、文科系ならAeronaut 30がお勧め。長期滞在のノマディストにはAeronaut 45が良いと思う。
 TomBhin Aeronaut 30 ：50 x 32 x 20cm GoRuck GR-1：50 x 30 x 17cm Ethnotek RAJA PACK ：56× 38 × 22cm 511 RUSH 12 ：46 x 28 x 15cm ARC’TERYX BLADE 24 ：49 × 32 × 15cm  ※ 会社もしくは、オフィシャルサイトの商品ページにリンクしています。Aeronaut 30は個人輸入の必要、他は日本で購入可。今でもAeronaut 30が欲しい。。（中にGR-0をバッグインバッグとして入れることができる。）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SEIKO目覚まし時計の海外での自動電波受信</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2013/01/seiko-alarmclock/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jan 2013 20:35:00 +0600</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2013/01/seiko-alarmclock/</guid>
      <description>旅のお供の温度•湿度計付きの目覚まし時計（SEIKO SQ669W）
日本国内では、電波を受け取り時間を合わせてくれます。海外に行く時には電池の無駄になるので電波受信機能をオフにします。
インドのジョードプルにて時計を落としその衝撃で電池が抜けてしまい、少しの時間なら時間を記憶してても良いのにと思いつつ、面倒ながら時間を再設定しました。
夕方、気がついてみると、何と、どっから拾ったか、日本の時刻に変わってます。電波を受信しているようです。
まさかと思って、もう一度電池を抜き試してみましたが、時間が調整されます。しかし表示されるのはもちろん日本時間。でも、電波受信を切る方法が分からず、、直しても次の朝には日本時間になってしまいます。仕方ないのでしばし中途半端な3.5時間をマイナスしつつ、滞在してました。（ネット屋に行ってもつい調べるのを忘れてしまうんですよね、そんなに重要な事ではないので。）
マニュアルだとかなり狭い範囲でしか受信できない事になっているんだけど。（まさか九州の電波等の電波を拾ってるとは思いずらいし、さぁ一体。）行く先々でちょっとチェック。
インド  ジョードプル：受信 プシュカル：NG デリー：NG  ネパール  ポカラ：NG バクタプル：NG  マレーシア  クアラルンプール：NG ペナン：受信（数泊後、朝起きると日本時間になってました。）  タイ  バンコク：？？ チェンマイ：受信（一週間して日本時間になっていたのに気がつきました。）  ラオス  ルアンナムタ：受信（最初の３泊は機能しなくて駄目だと思いきや、ムアンシンから戻ってきたら日本時間になってました。）  と、受信できるのに数日かかったり、なんか不思議な感じ。（私の日本に帰りたい念波でも受信しているんかな。。）
という事は、少しのファームウェア変更（タイムゾーンの設定追加）で世界対応にできるのではないかと、セイコーさんよろしくです。
※随時更新する予定。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>