<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Goods on goozenlab</title>
    <link>https://goozenlab.com/categories/goods/</link>
    <description>Recent content in Goods on goozenlab</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>goozenlab@gmail.com (jin)</managingEditor>
    <webMaster>goozenlab@gmail.com (jin)</webMaster>
    <copyright>Copyright © 2018, goozenlab; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Sep 2016 20:30:00 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://goozenlab.com/categories/goods/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Lezyne SV-10 Multitool</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/lezyne-multitool/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 20:30:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/lezyne-multitool/</guid>
      <description>携帯用のツールはLezyne SV-10 Multitoolにしました。ネットをフラフラしていてどなたかが勧めていてBike24で割と安く出ていたので購入。そんなに他のものと比べ、突出して良いところがあるわけでは無いけれど、必須グッズのようなので、
使い道 ダホンスピード８では、緩めたり、締めたりする部分は、
 ハンドル周り：アーレンキー 3mm サドルポスト：アーレンキー 4mm   と割と色んなところで使います。
使い勝手 使ってみて気になったこと。比較の対象が無いので言いようが無いけれど、まぁ、事足りる感じかな。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TOPEAK ターボ モーフ G</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/topeak-turbo-morph/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 20:30:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/topeak-turbo-morph/</guid>
      <description>ノマドチャリンコになるので、空気入れを一つ。ネットで色々リサーチしたところ、小さいものだとちょっと役不足との事。（其れなりの圧まで空気を入れるのが難であくまでも緊急用だそうです）
パナレーサーとTOPEAKのターボ モーフが、常用かつ緊急用としても空気を入れやすく良いらしい。 機能的にも、サイズ的にも似ています。値段はTOPEAKが高い。
頻繁に買い換えるものでは無いので、デザインの良いTOPEAK社の ターボ モーフ G にする。
英式、仏式への対応はチューブの先のアタッチメントで調整。とりあえず、使うタイヤは仏式なので、使う前に先っちょのところを変える必要があります。購入時には英式がデフォルトになっているようです。
 空気注入口先端の留め金を回してとりはずす。 部品が二つとりだす。奥のゴム状の筒が仏式バルブ用の注入口。 仏式を注入口の手前に英式を奥になるように組み替える。  Gはゲージの略？、あまり使えないとのレビューを見る。そこまで厳密な調整が必要というわけでは無いのであくまでも目安程度でわたくし的にはオッケー。
※ 品物名のリンク先はアマゾンになります。アフィリエイトにご理解のほど。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>東京ベル</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/tokyo-bell/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 20:30:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/tokyo-bell/</guid>
      <description>海外に持っていくので、付ける必要はほとんど無いのだけれど、東京で乗り回す場合は条例で”義務”との事らしく渋々つける。
色々物色ネットでフラフラしていて見つけたのが、東京ベルの真鍮ベル（回り回って結局ヨドバシで購入する）。
色もマットゴールド＋ブラックのダホンと合いそうだし、音も真鍮だと綺麗らしいとのレビューが決めて。チーーーンと他の素材のものより良い音がするそうです。
パッケージはこんな感じで届きました。
取り付けはいたって簡単、必要な工具も別にいありません。で取り付けた後はこんな感じになります。右側には色々とついているので、左側に付けました。
なかなか、評判違わず良い音がします。海外にもって出るときに外すか否か、ちょっと考えるが、必ずしも実家に戻るとは限らないのでつけたままにして持って行く事にする。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EXIM Ezy Superior</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/mks-ezy-superior/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 20:30:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/mks-ezy-superior/</guid>
      <description>ペダルを外してペタルを付ける。
これといって付いてきているペダルに不満があるわけでは無いのだけれど、持運び時のコンパクト化と盗難防止のため、着脱式のペダルにする。
着脱式のペダルのチョイスはあまり多く無いようです。最近の傾向のなるべく日本製を、バイジャパンポリシーに則って、日本製の三ヶ島ペタルにする。 その中で「TOURING-LITE Ezy Superior」を最初は買おうと思っていたのだけど、値段が小し高い色々調べていくうちに、少し安い「EXIM Ezy Superior」を見つけ、形はこちらの方が頑丈そうで、街乗り、たまーーーに長距離という使い方になりそうなので、こちらの方が良さそう。ガンメタリック色は限定販売ぽく、在庫残少の表示に急かされ、ペダル取付のスパナと一緒に購入する。
※ 取り付けには少し薄いタイプの15mmスパナが必要。百均ショップでの自転車ツールでも使えるそうです（未確認）。
ダホンに元々付いていたペダルは　グラム。で、こちら　グラム。軽量化にはならず。。。
※ 三ヶ島さんでは、ペタルと呼ぶらしいです。まぁ、関西人がプラスチックのことをプラッチックというようなものか？？こだわりのペタルです。ちょっと頑固さを感じる。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ビルケンシュトックのソール</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/birkenstock/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2016 12:30:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/birkenstock/</guid>
      <description>お気に入りのサンダルのビルケンシュトックではあるのですが、一年持もたずソールが部分的に剥がれる、ソール自体はそこまで摩耗していないので、うーーーん、ちと残念。糊付けだけならタイで直せば、多分50バーツ（150円）はしないと思う。日本に戻ってきたしブログのネタにもなりそうなので購入した新宿店に持ち込み聞いてみる。
結果 ソールの糊づけで○○円、ソールを変えると○○円なり。かかと部分もどんどん劣化しているし。ちなみにかかとの補修は○○○円。
多分また一年くらいで剥がれ、ソールも替えどきだろうから張り替えると、計2年で○○○円かかる。一番安いタイプが買えてしまう。。
どのくらい履いているかによりますが、 タイのように南国ですと、ほぼ毎日履いています。ちょっと安い遠出の時にはキーンのサンダル。
ボンドの質と量の問題だろうけど、もう少しなんとかしてもらいたな、と思う。
新品を買うなら、幾らなので、ストラップが合皮のタイプならわざわざショップで替える必要は無いと思う。 (ただし、以前ABCマートで買ったものに比べ合皮の質は雲泥の差、すごく良いです。全然へたってません。）値段の高い革製のものであれば直しても良いなと思うので、ケチらず革製のものを買っておけばよかった。。
一番安いタイプのものだから、タイでローカル親父に直してもらうことにする。
なんか、インクジェットプリンタービジネスみたい。若干違和感を感じます。
※ タイには香港経由で行く予定なので、香港でサンダルを新調していくかな？（香港で買う方が数千円安かったはず、しかも円高だし。）ほとんどものは日本で買ったほうが安かったりするんですが、日本で多くの店舗展開しているブランドの場合は香港で買ったほうが安いと思います。（色々買わないからわからないけど、税金と店舗の家賃などによるような気がする。）</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>