<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: pranatice | goozenlab]]></title>
  <link href="http://goozenlab.github.com/goozenlab/blog/categories/pranatice/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://goozenlab.github.com/goozenlab/"/>
  <updated>2015-01-19T09:05:37+08:00</updated>
  <id>http://goozenlab.github.com/goozenlab/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[jin]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Release Pranatice]]></title>
    <link href="http://goozenlab.github.com/goozenlab/blog/2014/12/01/pranatice-release/"/>
    <updated>2014-12-01T14:20:00+08:00</updated>
    <id>http://goozenlab.github.com/goozenlab/blog/2014/12/01/pranatice-release</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>久しぶりに新しいソフトを申請しました。</p>

<p><img src="/images/2014-12-01-pranatice-icon.png" alt="icon" /></p>

<p>ヨガの重要な練習の一つ、プラナヤマ（呼吸法）を行うのを手助けするためのソフトです。</p>

<blockquote><p><strong><em>Prāṇāyāma</em></strong> (Sanskrit: प्राणायाम prāṇāyāma) is a Sanskrit word meaning "extension of the prāṇa or breath" or "extension of the life force". The word is composed of two Sanskrit words: prana, life force, or vital energy, (noted particularly as the breath), and ayāma, to extend or draw out. (Not "restrain, or control" as is often translated from yam instead of ayāma). It is a yogic discipline with origins in ancient India.<br/>
<em>-------- from wikipedia</em></p></blockquote>

<p>仕事の合間のイライラしているときや、瞑想後の落ち着いた雰囲気の中でも、心を落ち着かせたいときや、集中したいときなどに、</p>

<p>KYOKOさんが、ちょっと地味で事務的にカウントしてくれます。</p>

<p>本当はiOS6からの対応を考えていたのですが、端末を喋らせる機能ではiOS7が最低限になってしまう。最近のデーターではiOS6以前のユーザーは5%(私も含む）ぐらいだそうなので、色々試した後、iOS7以降の対応にしました。バージョンも0.7.0スタートです。</p>

<p>おまけ：<br/>
　KYOKOさんに英語を喋らせると、モロにジャパンニーズイングリッシュになります。帰国子女風に格好よく喋ってくれると思っていたので、びっくり＆ばくしょう。</p>

<!-- more -->


<p>READMEより、</p>

<p>
ヨガプラクティスの中でちょっと面倒な呼吸トレーニングのプラナヤマ。  
自分でカウントして行う人が多いとおもいます。
ただし、自分で秒数をカウントするのが少々面倒なので、結局やらない人も多いのではないでしょうか？

そこで、Kyokoさんに手伝っていただく事にしました。

ちょっと地味で事務的な感じでKyokoさんがカウントしてくれます。プラナヤマにより集中できるとおもいます。

仕事の合間に、イライラしているときや、瞑想後の落ち着いた雰囲気の中でも、  
心を落ち着かせたいときや、集中したいとき、元気が無いときなどなど、、

そして、ヨガや瞑想のお供ににも、

どこでも短時間でできますので、ご活用のほど。

### □ メイン画面
メイン画面上には以下のアイテムがあります。

![pranatice](/images/2014-12-01-pranatice-main.png)

1. 歯車のボタン：細かい練習の設定
2. 目のボタン：練習の履歴表示
3. 練習のアイテム
4. 直近約50回の練習状況
5. 総練習回数
6. 1週間の練習状況（表示するしないの設定可能）

練習のアイテムからは、チェックマークのオンオフができます。時間の設定は歯車のボタンより行ってください。

### □ 使い方

画面の**ロングタップ**により練習が開始します。  
(キャンセルをしたいときにはもう一度の**ロングタップ**、アラートがあがりキャンセルします。)

練習が終わり、呼吸と整える少しの時間が経過後、練習状況のボタンが出てきます。

華丸、丸、三角、バツから選択し終了します。

![pranatice](/images/2014-12-01-pranatice-mood.png)

### □ 設定
各種設定の変更ができます。

1. プラナヤマの時間と回数の設定
2. 音声の英語への変更。（英語設定の声になります。）
3. 最近一週間の状況を印すアイコンの表示設定。
4. メモがあるときの印の設定
5. カレンダーへの書き込み、カレンダー名の設定

※シバナンダヨガのプラクティスに基づいて制作しています。

無料化時の関心を得るために月に数日間有料化しますが、ほとんどの時期において無料で提供します。（寄付をしていただける方はもちろん大歓迎です。）

</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
