<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dahon on goozenlab</title>
    <link>http://goozenlab.com/categories/dahon/</link>
    <description>Recent content in Dahon on goozenlab</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>goozenlab@gmail.com (jin)</managingEditor>
    <webMaster>goozenlab@gmail.com (jin)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sat, 20 May 2017 20:30:00 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://goozenlab.com/categories/dahon/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Brooks B-17 Imperial</title>
      <link>http://goozenlab.com/blog/2017/05/brooks-b17/</link>
      <pubDate>Sat, 20 May 2017 20:30:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>http://goozenlab.com/blog/2017/05/brooks-b17/</guid>
      <description>ダホンのカスタマイズ
その1：サドル 物画像
骨っぽい私のお尻に合うのかわからんけど、サドルをブルックスにする。中年なので人生先もそんなに長くはないのだけど、一生ものと言われるとなんか弱い。「死んだ時は、俺と一緒に棺桶に入れてくれ」みたいな？？三途の川を渡るのにサドルは必要は無いんだけどね。。
東南アジアで使うから、怖いのが雨と強い日差し。雨に強いカンボニウムという天然ゴム製のサドルにしようかとも思ったけれど、逆に東南アジアの紫外線を浴びての退色が気になる。（色の劣化が激しいらしいとのレビューを見る。）肝心の乗り心地は皮の方が良いとのレビューを見て結局値段も安いし革製のものにする。硬いのは、旅で鍛えられた頑丈なお尻やから大丈夫ではとすこしナメてます。後々悲痛な叫びを含んだレビューをするかもしれません。
追記 マレーシア、マラッカのショッピングセンターにてシートポストごと盗難にあう。そういえば旅の途中であったチャリダーの人がマレーシアで自転車ごと盗まれたというのをその時に思い出す。不覚。。
同じものを購入するのもちょっと気が引けたので、カンボニウムのタイプのものを買い直す。
で、皮のブルックスでは全然感じなかったのだが、、、1日目にしてケツが痛い。。思ったより固く、骨っぽいお尻には合わないのだろうか、、時間と共に少し柔くなってくれるとありがたいのだが。。もしくはケツが慣れてくるかな。。
で、やはり東南アジア、雨季の時には革のサドルはかなり辛いかな。
ちなみに物はBike24で個人輸入。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ダホンで飛行機輪行</title>
      <link>http://goozenlab.com/blog/2017/05/air-dahon/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2017 20:30:00 +1000</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>http://goozenlab.com/blog/2017/05/air-dahon/</guid>
      <description>海外に自転車を持っていくのは、ちょっと敷居が高い感じがありますが、旅先で自転車があると非常に快適です。ちょっと遠いレストランとか、町から外れた安宿に泊まったりした時とか便利です。
折りたたみの自転車だと取り回しもそんなに大変ではない。輪行バッグはチビ輪バッグの布地が強い方。 ダホンで飛行機輪行するにあたって、気をつけるべき点などをメモしておきます。
予防策 取り敢えず主張をせねばと、チビ輪行バッグにアイコンを書き入れる。写真に載っている反対側にはフラジャイルのマークを書き込んでます。
が、あっさり無視される様。。。
輪行 ここ数回の輪行状況、 使ったキャリアーは香港エクスプレスとエアアジア。両方ともLCCです。 JALとかANAとかとは大違いで、格安の飛行機会社ですとかなりラフに扱われるようです。 切れ、傷、凹み、歪みの痛みを味わいました。
初回：日本からチェンマイ（香港経由：香港エクスプレス） 初めてなのでダンボールなどを使ってガッチリと梱包するが、所々に凹みを見つける。支障は無し。。。
二回目：チェンマイからクアラルンプール（エアアジア） 梱包を解き、リアキャリアに引っかき傷があり、かつ歪んでいることにパニアバックを付ける時に気づく。手で強引に引張り真っすぐにする。引っかき傷はリアディレイラーにもついてくる。
そして、走り始めると、いきなりチェーンが外れる。よくよく見てみると、チェーンガード、チェーンリングが歪んでいる。後々、フレームにもかなりの損傷を見つける。かなり重たい物を上に置かれていた様子。
かなりフラフラな状態。ポストに付いているプラスチックのチェーンガイドの向きを変え凌ぐが、1・２・３速ではギアがアッチャ行ったりコッチャ行ったりと安定せず不快。。４・５・６速でしかまともに動かず、古いママチャリのように、ギィーーコーーギーーコォーーと音を立てます。（マレーシアの町の自転車屋で２０リンギットでチェーンリングの歪みは直してもらう。）
傷ぐらいではへこたれない私ですが、歪みはちょっと凹みました。
色々と見てみると、バッグは所々切れているし。まさかここまでやられるとは思ってもいなかった。エアアジア恐るべし。
三回目：クアラルンプールからチェンマイ（エアアジア） クランク部とリアディレイラー部がとくに弱点ということを学ぶ。
 リアディレイラー：悩んだが、調整の必要がないようなので取り外す。チェーンは新聞紙でまとめテープ留め。 クランク：歪められたチェーンガード、チェーンリングは取りはずす。 ダホンのシートポストを取ってしまう。代わりにサンダルと衣装の入ったメッシュケースでバランスを整える。  タイヤの空気は抜く必要が有ります。空にする必要はないので、自立のバランスを崩さないよう調整しながら抜きます。
LCCを使う限り、残念ですが後は運次第。たのんます。。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>インチキ自転車国境越え</title>
      <link>http://goozenlab.com/blog/2016/12/thai-lao-border-by-bicycle/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2016 20:30:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>http://goozenlab.com/blog/2016/12/thai-lao-border-by-bicycle/</guid>
      <description>ビザの期限が1月1日なので、ビザのリニューアルのためチェンコーン・フェイサイへビザランをする。国境が町から遠いと聞いていたので、自転車を持って行くことにする。
チェンマイからチェンコーン行きグリーンバスに自転車を積み（自転車積荷代は50B）国境橋近くで降りる。（チェンマイから５時間半ぐらい、トゥクトゥクが待機してます。）数キロ走りタイを出国。
出国手続き後の国境間はバスでしか移動はできず、自転車込み料金100バーツを徴収される。一瞬ぼったくられているのかと思ったが、ふと見上げると看板に書いてあるの見つける。（でも高いと思う。）折りたたみ自転車なので輪行袋を持って来ればよかったとすこし後悔。 そして人が集まるまで２、３０分待つ。年末だからなのかは分からないけれど人の流れは少ない。（基本的に中国からタイへの物流ルートのような気がする。）
ラオスに入国。期待していた免税店などはなく、渋々フェイサイの街まで10キロほど走る。ビアラオを飲んで、よければ数泊して戻ろうと思ったのだけど、街の雰囲気があまりよくないのでやめる。バスでもらったビスケットをかじり一服、丘の上まで気合いを入れてひと漕ぎし、タイへトンボ帰り。
中国投資はすごく入っているように見えるも、タイに比べラオは未だ良い感じではでない。（長期旅行者にとって）なーーんか悪い方向に行っているような気がする。。
結局国境バスが225バーツ。チェンマイからチェンコーンまでのバス料金254バーツとさほど変わらない。。スッキリしない。
国境からチェンコーンの市内までは10キロ近く、年末なのだからなのか、交通量はスゴーーク少ない。結局40キロ近くを朝から殆ど食事らしいものは取らずに走破。相変わらず自分の燃費の良さに感心する。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅の伴侶</title>
      <link>http://goozenlab.com/blog/2016/07/dahon-speed8/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 20:30:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>http://goozenlab.com/blog/2016/07/dahon-speed8/</guid>
      <description>7月も下旬になりました。滞在中のタイでは大型連休。雨季入り祝日のカオパンサーが過ぎ、雨季に突入です。
2016年バージョンのダホンスピードD8をノマドの伴侶にします。本当はごっつい旅仕様チャリンコを購入し、本格派チャリダーデビューをしようと思っていたのだけど、どんどん気持ちが萎縮し、楽に持ち運びができる折りたためる自転車に落ち着く。大は小を兼ねるというが、、ここはこぢんまりと。。長距離移動はバスで、ヘタレな感じで良いやと、、。
9月の日本一時帰国時に実物を見てボードウォークを買うつもりでいたのだけど、ちょうど2017年バージョンリニューアルの時期と重なるのか単なる在庫処分なのか、7月のなかばにヨドバシにてボードウォーク上位版、スピードD８の値段が一気に下がる。（ボードウォークにちょっと色をつけた値段） 昨今の円高でもしかしたら2017年版は値段が下がるかもしれないとかいろんなことが頭によぎるが、こういうのもタイミングなので購入決定。タイから注文し実家に送りつける。
色は悩んだ末、人気のなさそうなマットゴールド。他の色を合わせるのは難しい色だけど、シックで悪くないと思う。（スポーツサイトを見ていて、ふと、色が野球チームの日ハムと似ているなと、、、、、嫌いなチームでないから良いのだけど。。）物好きなので、いろいろといじるのが楽しみ。
観光ビザの必要がなくなったインドネシアのバリ島でも一周するかな。。自転車自体乗るのが数十年ぶり、、、、楽しみだか、怖いんだかです。。
日本でのリリースは少し違ってくるかもしれませんが、2017年版はこんな感じなるようです。（９速化＋SRAM）
Dahon Speed D9 Street  Wheel Size: 20″ Weight: 29 lbs (13.1 kg) Folded Size: 31.1″ x 25.6″ x 12.6″ (65 x 32 x 79 cm) Frame: Lightweight 4130 Cro Mo, Lattice Forged Hinge，w/ ViseGrip Technology Fork: Smooth Riding and Stable Hi-Ten Steel Blades and Steerer Handlepost: Forged Alloy Radius Telescope w/ Fusion Technology Drivetrain: SRAM X5 9-speed Wheels: 20″ aluminum rims w/ 20 Hole front and 28 Hole rear Hub Tires: Schwalbe Road Cruiser 20″ x 1.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>