<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dahon on goozenlab</title>
    <link>https://goozenlab.com/categories/dahon/</link>
    <description>Recent content in Dahon on goozenlab</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>goozenlab@gmail.com (jin)</managingEditor>
    <webMaster>goozenlab@gmail.com (jin)</webMaster>
    <copyright>Copyright © 2018, goozenlab; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 20 May 2017 20:30:00 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://goozenlab.com/categories/dahon/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Brooks B-17 Imperial</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2017/05/brooks-b17/</link>
      <pubDate>Sat, 20 May 2017 20:30:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2017/05/brooks-b17/</guid>
      <description>ダホンのカスタマイズ
その1：サドル 物画像
骨っぽい私のお尻に合うのかわからんけど、サドルをブルックスにする。中年なので人生先もそんなに長くはないのだけど、一生ものと言われるとなんか弱い。「死んだ時は、俺と一緒に棺桶に入れてくれ」みたいな？？三途の川を渡るのにサドルは必要は無いんだけどね。。
東南アジアで使うから、怖いのが雨と強い日差し。雨に強いカンボニウムという天然ゴム製のサドルにしようかとも思ったけれど、逆に東南アジアの紫外線を浴びての退色が気になる。（色の劣化が激しいらしいとのレビューを見る。）肝心の乗り心地は皮の方が良いとのレビューを見て結局値段も安いし革製のものにする。硬いのは、旅で鍛えられた頑丈なお尻やから大丈夫ではとすこしナメてます。後々悲痛な叫びを含んだレビューをするかもしれません。
追記 マレーシア、マラッカのショッピングセンターにてシートポストごと盗難にあう。そういえば旅の途中であったチャリダーの人がマレーシアで自転車ごと盗まれたというのをその時に思い出す。不覚。。
同じものを購入するのもちょっと気が引けたので、カンボニウムのタイプのものを買い直す。
で、皮のブルックスでは全然感じなかったのだが、、、1日目にしてケツが痛い。。思ったより固く、骨っぽいお尻には合わないのだろうか、、時間と共に少し柔くなってくれるとありがたいのだが。。もしくはケツが慣れてくるかな。。
で、やはり東南アジア、雨季の時には革のサドルはかなり辛いかな。
ちなみに物はBike24で個人輸入。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ダホンで飛行機輪行</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2017/05/air-dahon/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2017 20:30:00 +1000</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2017/05/air-dahon/</guid>
      <description>海外に自転車を持っていくのは、ちょっと敷居が高い感じがありますが、旅先で自転車があると非常に快適です。ちょっと遠いレストランとか、町から外れた安宿に泊まったりした時とか便利です。
折りたたみの自転車だと取り回しもそんなに大変ではない。輪行バッグはチビ輪バッグの布地が強い方。 ダホンで飛行機輪行するにあたって、気をつけるべき点などをメモしておきます。
予防策 取り敢えず主張をせねばと、チビ輪行バッグにアイコンを書き入れる。写真に載っている反対側にはフラジャイルのマークを書き込んでます。
が、あっさり無視される様。。。
輪行 ここ数回の輪行状況、 使ったキャリアーは香港エクスプレスとエアアジア。両方ともLCCです。 JALとかANAとかとは大違いで、格安の飛行機会社ですとかなりラフに扱われるようです。 切れ、傷、凹み、歪みの痛みを味わいました。
初回：日本からチェンマイ（香港経由：香港エクスプレス） 初めてなのでダンボールなどを使ってガッチリと梱包するが、所々に凹みを見つける。支障は無し。。。
二回目：チェンマイからクアラルンプール（エアアジア） 梱包を解き、リアキャリアに引っかき傷があり、かつ歪んでいることにパニアバックを付ける時に気づく。手で強引に引張り真っすぐにする。引っかき傷はリアディレイラーにもついてくる。
そして、走り始めると、いきなりチェーンが外れる。よくよく見てみると、チェーンガード、チェーンリングが歪んでいる。後々、フレームにもかなりの損傷を見つける。かなり重たい物を上に置かれていた様子。
かなりフラフラな状態。ポストに付いているプラスチックのチェーンガイドの向きを変え凌ぐが、1・２・３速ではギアがアッチャ行ったりコッチャ行ったりと安定せず不快。。４・５・６速でしかまともに動かず、古いママチャリのように、ギィーーコーーギーーコォーーと音を立てます。（マレーシアの町の自転車屋で２０リンギットでチェーンリングの歪みは直してもらう。）
傷ぐらいではへこたれない私ですが、歪みはちょっと凹みました。
色々と見てみると、バッグは所々切れているし。まさかここまでやられるとは思ってもいなかった。エアアジア恐るべし。
三回目：クアラルンプールからチェンマイ（エアアジア） クランク部とリアディレイラー部がとくに弱点ということを学ぶ。
 リアディレイラー：悩んだが、調整の必要がないようなので取り外す。チェーンは新聞紙でまとめテープ留め。 クランク：歪められたチェーンガード、チェーンリングは取りはずす。 ダホンのシートポストを取ってしまう。代わりにサンダルと衣装の入ったメッシュケースでバランスを整える。  タイヤの空気は抜く必要が有ります。空にする必要はないので、自立のバランスを崩さないよう調整しながら抜きます。
LCCを使う限り、残念ですが後は運次第。たのんます。。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>インチキ自転車国境越え</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2016/12/thai-lao-border-by-bicycle/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2016 20:30:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2016/12/thai-lao-border-by-bicycle/</guid>
      <description>ビザの期限が1月1日なので、ビザのリニューアルのためチェンコーン・フェイサイへビザランをする。国境が町から遠いと聞いていたので、自転車を持って行くことにする。
チェンマイからチェンコーン行きグリーンバスに自転車を積み（自転車積荷代は50B）国境橋近くで降りる。（チェンマイから５時間半ぐらい、トゥクトゥクが待機してます。）数キロ走りタイを出国。
出国手続き後の国境間はバスでしか移動はできず、自転車込み料金100バーツを徴収される。一瞬ぼったくられているのかと思ったが、ふと見上げると看板に書いてあるの見つける。（でも高いと思う。）折りたたみ自転車なので輪行袋を持って来ればよかったとすこし後悔。 そして人が集まるまで２、３０分待つ。年末だからなのかは分からないけれど人の流れは少ない。（基本的に中国からタイへの物流ルートのような気がする。）
ラオスに入国。期待していた免税店などはなく、渋々フェイサイの街まで10キロほど走る。ビアラオを飲んで、よければ数泊して戻ろうと思ったのだけど、街の雰囲気があまりよくないのでやめる。バスでもらったビスケットをかじり一服、丘の上まで気合いを入れてひと漕ぎし、タイへトンボ帰り。
中国投資はすごく入っているように見えるも、タイに比べラオは未だ良い感じではでない。（長期旅行者にとって）なーーんか悪い方向に行っているような気がする。。
結局国境バスが225バーツ。チェンマイからチェンコーンまでのバス料金254バーツとさほど変わらない。。スッキリしない。
国境からチェンコーンの市内までは10キロ近く、年末なのだからなのか、交通量はスゴーーク少ない。結局40キロ近くを朝から殆ど食事らしいものは取らずに走破。相変わらず自分の燃費の良さに感心する。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>タイヤ</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/schwalbe-marathon/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2016 20:30:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/schwalbe-marathon/</guid>
      <description>タイヤはパンクに強いと言われている定番のシュワルベ・マラソン：20x1.35に変更する。元々付いているシュワルベ・レーサー：20x1.50より少し細めになる。重い荷物を持ち運ぶには太い方が良いとも聞いたけれども、自分58キロ＋荷物15キロくらいだからそんなに神経質にならないでも大丈夫な感じがする。タイヤの側面に適正空気圧情報が書き込んであるはずですが、このタイヤにはそれらしい表示がない。ネットで調べたところ、
 適正空気圧: 55-95 psi, 3.8-6.5 bar  がカタログでの適圧です。6barぐらいで使っています。
道路も日本ほど綺麗に整備されていないが、東南アジアといえども、走るのはほぼ舗装路になる。 とはいえ、パンクの原因になる要素（危険物：割れたビール瓶とか）は日本よりはかなり多いと思う。（タイで下向いて歩いていると毎日のように、潰れた、ゴキブリ、鳩、ネズミを見つけて気分が悪くなるんだけど、、）
パンク修理の練習を兼ねて、タイヤの交換をする。ちょっと硬くて難儀しましたが、これといったことなく完成。後に気が付いたら、前輪の向きが逆だった。。が良しとしましょう。。 チューブもサイズが合わないようなのでついでに交換しました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>エルゴグリップ</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/ergo-biocork/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 20:30:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/ergo-biocork/</guid>
      <description>ダホンのカスタマイズ、その4：グリップの変更。
必要無いように思えたけれども、昨今の円高もありついでに海外通販にて追加購入する。
折角？なので、コルク地のタイプの物にする。
しかし、感触はまさにゴム。コルクな感じはほとんどありません。ちょっと残念。 さらに金額をあとで調べてみたら日本で買ってもそんなに違いが無い。
で、キャリアを購入したY&amp;rsquo;SRoadにて日本限定真っ黒バージョンが売っているのを見て思わず買ってしまう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ダホンのカスタマイズ終了</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/bike.dahon/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 20:30:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/bike.dahon/</guid>
      <description>とりあえずノマドチャリンコのプチカスタマイズ終了です。走ってみて足りないところがあれば変えていこうと思ってます。また来年日本に戻ってきたら、何かするかも。。（あとは、9速化？ボトムブラケット変更くらいかな。）
とりあえず行ったカスタマイズはこんなんです。
 サドル ペタル グリップ タイヤ キャリア ライトとベル：東京にて法令上義務。  購入時のさらの状態での重さは12キロ。ウーーン、500mm缶ビール24本ケースと同じくらいなのね。
カスタマイズ後は　キロ、微増になる。ちび輪に入れて持ってみると、ちょっと重いかなぁ。。自分を鍛えるか、連れをダイエットさせるか。。
来年帰国したら、ボトムブラケットとかクランクとか交換しよ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ダホンのキャリア</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/rear-carrier/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 20:30:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/rear-carrier/</guid>
      <description>ダホンのカスタマイズ、その：キャリア
理想的には、手荷物と自転車なのだけど、キャリアーを付ける。チョイスが少ないのがちょっと難。純正品だと値段が割りとする。海外通販だとほぼ半額近くで売っているのだが、ほとんど在庫切れ。
そして前か後ろかですごく悩みました。で、結局両方買ってしまいました。
画像
取付
全体画像
バス移動時にはこんな感じでまとめれば良い感じで収まる。
問題は飛行機での移動、まとまるかがちょっと不安である。
多分こんな感じでフラフラする事になると思う。
持っている荷物はそんなに多く無いと思っていたのだけど、結構かさばる物があることに気づく。バックパック旅行なら、バッサリ持っていかないという選択になるのですが、今回はなるべく全てを持っていきたい。
例えば、ブーツなんかは必要無いと思えば持っていかないのだけど、今回は持って行く。で、持って行くとなるとスペースが足りない。
、、、荷物がどんどん膨らんでいく。。。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ダホンのロック</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/rockn-dahon/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 20:30:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/rockn-dahon/</guid>
      <description>治安が良いと言われる日本ですが、えらくチャリンコの盗難が多いみたいです。日本にはそんなに長くは滞在しないのですが、取られたらショックなので、窃盗者のやる気を削ぐようなロック方法を考える。
ネットを見ていると、皆さんかなり気合が入ってる。地球ロックという言葉も初耳。ちょっと止めている間にも持っていかれることがあるようなので、気が抜けない。。
 ペダルを抜いとく、やる気を削ぐ。 畳んでまう、面倒さ倍増。（この時点で、タイの人だったらあきらめると思う。）  もう、この際、ケルティーのフレームバックパックで担いで持ち歩くか？と思ったりする。。治安が良いとされている日本で、、。。
ちなみに持って行くタイでは、最近自転車が流行っているようですが、気合の入ったロード系の人たち、週末やら早朝に走り込んでいる人たちをよく見かけます。ママチャリ系は観光客が乗ってるのしかみないし、その他はすごくマイナー。日本ほど気にしなくても大丈夫なように思える。
北部タイが逗留地なので、首都バンコクとは違い割と安全、、だと、、思う。窃盗団みたいな連中もいないわけでは無いんですが、自転車より原付バイクの方が標的になるような気がするし、バイクを使ってのひったくりの方が効率は良い、多い。「自転車？こんなに外は暑いのに？漕ぐのが面倒だし、誰が欲しいの？」って言われそうな。。
まぁ、小さくなるので部屋に持って入ればいいやと、、外では畳んでペダルを抜き、地球とロックだぜ、ベイべェー。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ライト</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/light-gentos/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 20:30:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/light-gentos/</guid>
      <description>夜10時には就寝する私にはライトは必要は無いだろうと思いましたが、とりあえず取り外し可能な形で付けとくことにしました。
定番です。まぁ、各所にて取り上げられていますので、あえて書き足すことはあまり無いです。
ユニコ バイクライトホルダー
でも、本当は取り回しがうまくいくようであれば、バッテリーの必要が無い、マジックライトが付けたかったんだよね。。。
東南アジア走法 こちら、東南アジア系の人々の車の運転は荒いです。というか、車以外見ていないような気がします。 歩行者、多分自転車も無視！なーので、後ろからガツンと掘られないため、後ライトは点滅で確りと主張しているタイプのものを付けたい。まこと
走りも少し強引に車線に入り込む、こちらで多い原付バイクのように走るのが良いとおもう。日本だったらひんしゅく者扱いなるが、車道の端っこを上品に走っているとぶつけられる可能性が高いと思います。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>東京ベル</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/tokyo-bell/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 20:30:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/tokyo-bell/</guid>
      <description>海外に持っていくので、付ける必要はほとんど無いのだけれど、東京で乗り回す場合は条例で”義務”との事らしく渋々つける。
色々物色ネットでフラフラしていて見つけたのが、東京ベルの真鍮ベル（回り回って結局ヨドバシで購入する）。
色もマットゴールド＋ブラックのダホンと合いそうだし、音も真鍮だと綺麗らしいとのレビューが決めて。チーーーンと他の素材のものより良い音がするそうです。
パッケージはこんな感じで届きました。
取り付けはいたって簡単、必要な工具も別にいありません。で取り付けた後はこんな感じになります。右側には色々とついているので、左側に付けました。
なかなか、評判違わず良い音がします。海外にもって出るときに外すか否か、ちょっと考えるが、必ずしも実家に戻るとは限らないのでつけたままにして持って行く事にする。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EXIM Ezy Superior</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/mks-ezy-superior/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 20:30:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/mks-ezy-superior/</guid>
      <description>ペダルを外してペタルを付ける。
これといって付いてきているペダルに不満があるわけでは無いのだけれど、持運び時のコンパクト化と盗難防止のため、着脱式のペダルにする。
着脱式のペダルのチョイスはあまり多く無いようです。最近の傾向のなるべく日本製を、バイジャパンポリシーに則って、日本製の三ヶ島ペタルにする。 その中で「TOURING-LITE Ezy Superior」を最初は買おうと思っていたのだけど、値段が小し高い色々調べていくうちに、少し安い「EXIM Ezy Superior」を見つけ、形はこちらの方が頑丈そうで、街乗り、たまーーーに長距離という使い方になりそうなので、こちらの方が良さそう。ガンメタリック色は限定販売ぽく、在庫残少の表示に急かされ、ペダル取付のスパナと一緒に購入する。
※ 取り付けには少し薄いタイプの15mmスパナが必要。百均ショップでの自転車ツールでも使えるそうです（未確認）。
ダホンに元々付いていたペダルは　グラム。で、こちら　グラム。軽量化にはならず。。。
※ 三ヶ島さんでは、ペタルと呼ぶらしいです。まぁ、関西人がプラスチックのことをプラッチックというようなものか？？こだわりのペタルです。ちょっと頑固さを感じる。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ダホンの初見</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/dahon-first-sight/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 18:30:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/dahon-first-sight/</guid>
      <description>日本に帰国し、これからの旅の伴侶とのご対面。20年ぐらいぶりの自転車、自分で買ったのは初めて！！で、初見のほどを書いてみる。
購入に至るまで 7月の半ば、ちょっと値落ちしたタイミングにヨドバシで購入。金額も安くは無いので、実物を見ずに買うのは少し気が引けたのだが、ヨドバシは長いことお世話になっているしまぁ、大丈夫だろうと数ヶ月前に海外より注文、実家へ配送しました。
ヨドバシでは、荷が結構大きいため事前に配送日指定の調整を連絡・確認が注文後必要になります。実家に送ったのですが、母曰く、、、箱で届くかとおもいきや、そのまま持ってきたそうです。
##本体チェックと印象
傷、歪み、タイヤの周り具合など、不具合があるかどうかチェックする。そもそも、自転車のことは詳しくは無いので、多分大丈夫。よく見ると、ベルや、反射板？等が付いてきている。重さも思ったほどでは無い。
印象は総じて良い、満足。あとは日常の道具なので使っていくうちに色々と愚痴などが出てくるはず、「おめぇ〜、ちがうだろぉ〜〜よ。」みたいな。また折を見てブロクに書きたいと思います。
で、色々買い込んだ物があるので、ちょっと仕込むぜ、ぐふふっ。（その前に写真を撮りまくるぜ、と思ったが、台風接近中で写真は撮らず。。）
続く。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅の伴侶</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2016/07/dahon-speed8/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 20:30:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2016/07/dahon-speed8/</guid>
      <description>7月も下旬になりました。滞在中のタイでは大型連休。雨季入り祝日のカオパンサーが過ぎ、雨季に突入です。
2016年バージョンのダホンスピードD8をノマドの伴侶にします。本当はごっつい旅仕様チャリンコを購入し、本格派チャリダーデビューをしようと思っていたのだけど、どんどん気持ちが萎縮し、楽に持ち運びができる折りたためる自転車に落ち着く。大は小を兼ねるというが、、ここはこぢんまりと。。長距離移動はバスで、ヘタレな感じで良いやと、、。
9月の日本一時帰国時に実物を見てボードウォークを買うつもりでいたのだけど、ちょうど2017年バージョンリニューアルの時期と重なるのか単なる在庫処分なのか、7月のなかばにヨドバシにてボードウォーク上位版、スピードD８の値段が一気に下がる。（ボードウォークにちょっと色をつけた値段） 昨今の円高でもしかしたら2017年版は値段が下がるかもしれないとかいろんなことが頭によぎるが、こういうのもタイミングなので購入決定。タイから注文し実家に送りつける。
色は悩んだ末、人気のなさそうなマットゴールド。他の色を合わせるのは難しい色だけど、シックで悪くないと思う。（スポーツサイトを見ていて、ふと、色が野球チームの日ハムと似ているなと、、、、、嫌いなチームでないから良いのだけど。。）物好きなので、いろいろといじるのが楽しみ。
観光ビザの必要がなくなったインドネシアのバリ島でも一周するかな。。自転車自体乗るのが数十年ぶり、、、、楽しみだか、怖いんだかです。。
日本でのリリースは少し違ってくるかもしれませんが、2017年版はこんな感じなるようです。（９速化＋SRAM）
Dahon Speed D9 Street  Wheel Size: 20″ Weight: 29 lbs (13.1 kg) Folded Size: 31.1″ x 25.6″ x 12.6″ (65 x 32 x 79 cm) Frame: Lightweight 4130 Cro Mo, Lattice Forged Hinge，w/ ViseGrip Technology Fork: Smooth Riding and Stable Hi-Ten Steel Blades and Steerer Handlepost: Forged Alloy Radius Telescope w/ Fusion Technology Drivetrain: SRAM X5 9-speed Wheels: 20″ aluminum rims w/ 20 Hole front and 28 Hole rear Hub Tires: Schwalbe Road Cruiser 20″ x 1.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>