<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Snakefoot on goozenlab</title>
    <link>https://goozenlab.com/categories/snakefoot/</link>
    <description>Recent content in Snakefoot on goozenlab</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>goozenlab@gmail.com (jin)</managingEditor>
    <webMaster>goozenlab@gmail.com (jin)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Aug 2017 18:15:00 +0530</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://goozenlab.com/categories/snakefoot/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>インド国内移動</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2017/08/travel-inside-india/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Aug 2017 18:15:00 +0530</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2017/08/travel-inside-india/</guid>
      <description>北から入り南下予定の６ヶ月のインド旅行。動きが少ないとはいえ大きい国ですので移動の距離だ半端ありません。交通手段をうまく組み合わせてメリハリをつけた移動プランを立てるのに役に立ったサイトです。
大きい都市間の移動は期日がわかれば飛んでしまっても、時間は10分の1、金額は列車の2Aクラス並に収まります。
インド版スカイスキャナーこと、 Yatra Online Pvt Ltd
列車のスケジュール、金額、や空き（旅行者にはいくつか割り当てられていますので、フルでも問題無し）も確認できる。
同様に、国内線（一部国外線も）も。予算組みなども含めて非常に有益に使わせていただきました。
私は利用していませんが、ブッキングもできるようです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>インドビザ＠ビエンチャン</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2017/07/india-visa-vientian/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jul 2017 18:15:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2017/07/india-visa-vientian/</guid>
      <description>通常の旅行者は2017/4から少し変更になった入国時から２ヶ月ダブルがもらえるe-visaで事足りると思うのですが、６ヶ月の長期ビザを日本以外で取るとなると、
定番のバンコクではもうビザの申請を受け付けてくれなくなってしまって、
しかも、カトマンズでも取れたり取れなかったりと、聞いたりして、
そして、ミャンマーだと、自国の大使館からの何かしらのレターが必要らしい、
しかし、スリランカでは簡単に取れるらしいが、最近行ったばっかだし。。
ビエンチャンでも取れると風の噂で聞いていたのですが、実際に取った旅行者に会ったことがなかったのでちょっと心配でしたが、ダメ元で６ヶ月のビザを取りに行ってみました。
ラオス入国後、都営のバスで市内まで行き、雨が降っていたし急ぎだったのでTukTukで大使館まで行きました。ボーダーから一気にTukTukでもよかったかも（100バーツという声もあったので、普通は200バーツ？） しれない。 ピックアップ時は時間があったので、セントラルバスステーションから、103番のバスで近くまで行きました。
場所： 申請（午前9:00 ~ 11:00） 以前必要だった書類など、ラオ入国スタンプページのコピーを２枚と抜かりなく用意して行きました。10時頃大使館へ入り、順番待ちはなく申請もあっけなく受理。申請後、記載したことの確認などのインタビューのようなものがありましたがお咎めはなく、申請料金を米ドルで払い込み、レシートをいただきました。計30分くらいで手続き終了。
日本国籍者：１０ドル、韓国国籍者：１０２ドル。
 申請書類：ネット申請時にしっかりと顔写真のアップロードをすること。 写真：5x5cm(白背景)２枚 パスポートコピー ラオ入国スタンプページのコピー：急ぎの方はラオ入国後、一枚5バーツのコピー屋有。街中にはコピーや多数有り。 入出国チケットのブッキングコピー 宿のブッキングコピー 残高証明書：新生銀行のネットバンキングを英語でログインして、口座の残高のページをプリントアウト。日本円が米ドルでいくらになるか書き加える。  ※ 他の所では必須だった一番最近にとったインドヴィザページのコピーは必要無し。
パスポートは預けることになり、５営業日後にピックアップ。 （月曜日に申請して金曜日にピックアップできます）
ピックアップ（午後4:00 ~ 5:00） 大使館に4時5分前に到着、前に二人いただけ、待ち時間ゼロ。期間もピックアップ日時スタートビザになっていました。
そのまま一気に国境を越えてノンカイから午後７時発のチェンマイ行きバスに乗ることができました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ベジタリアン。1日2食、水泳40分、15,000歩。</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2016/12/vegi-swim/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2016 06:00:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2016/12/vegi-swim/</guid>
      <description>ここ数年、自分にとって最適な最低体重と、それを維持するための最低限の食事量を探っていて、ちょっとひと段落つきそうなのでちょっと書いて見ました。
表題のような生活をして、BMIが17.8になりました。身長178センチ。
ベジタリアン インドへの旅行がきっかけで、「ベジタリアンになるべ」と始めて５年近く経ちました。ベジタリアンになる前の体重は６３、４キロだったかな。最高はクラブ活動を行なっていた時の７０キロ。
最初の数年は８割ほぼベジ。ここ数年は、日本に帰国時に少し魚を頂くくらい（＋ちょっと旅先の中央アジアで反則もしてます）。ここ５年間で動物の肉は５００グラムも食べてないと思う、体のほとんどは植物性たんぱく質で出来上がってる。
ベジタリアンになって変わったことはありますか？とよく聞かれるのですが、もともと健康体だったので、体調の違いはあまり見出せません。しかし、ここ３０年近く体調も崩さず、風邪もひかず、数日に渡って寝込んだことは二日酔い、三日酔い以外はありません。（あっっ、お酒は飲むんですよ、、でも酒量は激減。）
運動 普段でもなるべく歩くようにはしていましたが、特にこれといった運動はここ２０年近くしていませんでした。（ヨガを時々しますが、運動というよりストレッチ）
そして、しばらくチェンマイに逗留することになり、泳ぐことにしました。今年（16年）の6月頃から週5日、40分くらい、早く泳ごうとすると動きがバラバラになるので、ゆっくりなペースで泳ぎ始めました。全体の時間だけ決めてラップとは気にしません、マイペース。野外なので背中が真っ黒け。。
そして、プールへの往復と、ちょっと遠くのベジレストランには歩いて行きます。1日だいたい15,000歩近くになります。
食事 ベジタリアンレストランのほとんどが、午後の早い時間で閉まってしまうため、食事は朝と昼の２食がメインになります。 夕食は朝に買っておいた果物や豆乳、作った豆乳ヨーグルト。たまに、豆腐とかを食べます。（大豆だらけで、イソフラボンの過剰摂取かもしれん） 週３、４回はビールとつまみにナッツ、チーズ等も頂きます。
食事はこんな感じです。  朝：二品＋ご飯で30バーツ。   昼：たまに麺付き、ごくたまに麺のみ。写真はカオソイ。   間食 +夕：豆乳一袋７バーツ、果物一袋10バーツと果物天国   その他：コーヒー、ココア、炭酸水も飲みます。少しだけ糖分に気を使います。  どんだけ、で、こんだけです。隠れて吉牛に行ったりはしていません。栄養のバランスとかはあまり考えてません、足りないものも多々あるように思います。
２食では食事量が足りないと思っていたので、もし痩せて行くようだったら（54.5キロを割ったら）、食事で調整しようと思ってました。しかし、その必要はほとんどなく、一時期若干微増したりするも、５５キロ近辺で落ち着いてます。
身長は１７７、８センチあるので、BMIは17.8で低体重（Underweight）になります、さらに細かくみると、18.5より下は痩せぎみ（Mild thinness)になります。16~17（53.5kg)で痩せ（Moderate thinness）。マイルドが入ってるところを見ると別に問題はなさそう、もう少し絞っても良いかな。。。とりあえず、メタボとは縁はないようですな。
お腹が減らないかというと、まぁ、いつでもハングリーな感じです。
自分の中では、５８キロ（身長マイナス１２０）ぐらいが丁度良いのではと思ったりしましたが、わざわざ太る必要もないので無理に食べたりもしていません。２食では食事量が足りないと思っていたので、体重は２０年近く前の高校入学時より少なく、四十肩になりはしましたが（なぜか泳ぎ始めて二ヶ月後に発症。最近ようやく落ち着く。）、体調を崩すこともなく、半年近く経ちました。二の腕やふくらはぎを触ってみると以前に比べて柔らかい感じがします。
自分にあった体重というのがあるのかもしれませんが、自分でもまぁ、このくらいでも、なんとかなるんだなと、ちょっとビックリしてます。
※ ただし、健康診断などは避けてますので、本当に健康なのかは分からず。でも、どこかに違和感とかいうのはないです。
来年はちょっとインドに行ったり、スリランカにふらっと流れたりするので、泳いだりできない。ちょっと勿体無いかなと思ったりしてますが、まぁ、所々で運動はしていこうと思ってます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>クリーンインストール</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2016/08/clean-install/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2016 13:00:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2016/08/clean-install/</guid>
      <description> 新しいOSに変更するたびに、クリーンインストールをしてきました。引越し気分で要らないものを捨てたりするのに良いタイミング。（実はただ色々いじっていくうちに訳がわからない状態になっていることが多い。）
今回は、初めてタイムマシーンを使ってみましたが、あまりクリーンインストールでは役に立たないことに気づきました。しかも、中に入っているファイルをコピーするのがすごーーく遅いです。。ただ、丸ごと復元するならすごく良いと思います。
（それ以前はrsyncでバックアップとって、そこから必要なファイルを取っていました。次回からはまた、rsyncでバックアップするつもり。）
基本的な動作などの設定。 まずはタップでクリックにする。
英語版キーボードのキャップロックをコントロールキーに変更。
右下のホットコーナーを、デスクトップ表示にする。
老眼がどんどん進行し、ポインターがどんどんでかくなる。と、2011年MBPなので、透明度を控え目にする。
ドックは自動で出たり入ったり、でもほとんど使ってない気がする。アプリの立ち上げは、Spotlight（かAlfred、どっちにするべか。。）。
「誰々さんのコンピューター」のネーミングは恥ずかしいので、コンピューターに名前をつけます。宿とかで丸見え、変えてない人がいかに多いか。。。 ちなみに、私の端末はビール名で統一してます。
フォルダーのサイドバーを変更。
ことえりも、変換候補文字もデカくして、句読点で変換にする。フォントも細いタイプのものに変更。自動変換と推測変換はオフ。
メニューバーのバッテリー表示にパーセンを追加。
スポットライトは、デフォルトの状態では勝手にいろんなものを検索の対象にされてしまうので必要なものに絞ります。別に怪しいファイルがあるわけでは無い。
これも、バックグランドで動かされるとあまり気分が良いものでは無いのでオフにします。 （旅先が多いので、全てのソフトに対して、自動アップデートはオフにしてます。）
そして、シェルの変更を行う。環境設定のユーザーより。
Safari サファリでは、検索エンジン、ダウンロードファイルの自動解凍処理のオフ、プライベートウィンドウ表示、エクステンションのインストール。
 データの移行は、~Library/Safari/ をそのまま新しい環境へ。ただし、Extenstionは再インストールする必要がある。  ※ ちなみに、現在の最強のブラウザー環境は多分、こんな感じなのかな。。
iTunes と Mail  iTunes：iTunesフォルダーをそのままコピー。 メールは上記のようにスッキリとはいかない。アカウントは新しく設定し直す。メールのルールは ~/Library/Mail/V3/MailData/SyncedRules.plist 持ってくる。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ヒラギノ角ゴシック</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2016/08/hiragino-sans-w0/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2016 13:00:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2016/08/hiragino-sans-w0/</guid>
      <description>ちょっと面倒な不具合があり、開発機をクリーンインストールしました。折角なので、シエラも入れてみましたが Brew がまた対応していなくhugoが動かないようなので、結局エルキャピタンで落ち着く事になりました、無念。
で、偶然見つけた日本語フォント ヒラギノ角ゴシック：Hiragino Sans がかなりいいです。 シエラで付いてきているのかと思ったら、El Capitanにも入っていました。
ウェイトも０〜９！！までと細かくあります。ちょっと細めのフォントが個人的には好きで、品があって読みやすいと思います。
上のスクリーンショットはW1です。レティナのディスプレイであれば、W0でも奇麗に表示されると思います、うらやましい。。（MBA11にてのW.0はちょっと擦れた感じが出る。）
何はともあれ、早く新しいMBPを出してほしい。。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>羽田発香港経由チェンマイ行き</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2016/08/airticket-chinagmai/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Aug 2016 13:15:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2016/08/airticket-chinagmai/</guid>
      <description>LCCを利用するようになってしばし、チケットの金額も落ち着いてきた感じがあったのですが、東京からチェンマイまでのチケットが驚きの価格でとれることがあります。未だ競争が厳しいのでしょう。最安と思われる金額のさらに半額ちかい。。一瞬、見間違えかと思いました、ちょっとドキドキしちゃいましたよ。香港によれるので、シャオミの携帯を買うべ、10月ならシャオミノートの新しいやつが出てれば御の字。
タイ行きのチケットは9月の半ばくらいから10月にかけて安いイメージがあります。タイはちょうど雨季の終わり頃で梅雨っぽい不快な時期。酷暑期の４・５月とこの９・１０月がちょっと嫌な感じの季節だからなのかしらん。（４・5月はタイでは夏休みの時期なのでチケットはさほど安くは無いです。）
プロモーション関連は要チェックですわな。また久しぶり円高だし買い物一泊香港とかもお勧め。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>検索オプション</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2016/08/search-option/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2016 13:15:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2016/08/search-option/</guid>
      <description>日本帰国時の爆買いモードでちょっと気になるブツの使い勝手やレビューなど、調べまくってます。しかしながら、検索に何かしらの商品名が入るなり、楽天やアマゾンなどのショッピングサイトのオンパレードになります。個人サイトのレビューなんかはかなりあとのほうになっている感じがする。
最近の検索エンジンはちょっとね。。
で、検索オプションの出番。
除外 特定のサイト、キーワードを検索の結果より除外するには、-site:URL にてサイト-WORD でキーワードを除外。
例 -site:rakuten.co.jp -site:shopping.yahoo.co.jp -site:amazon.co.jp
特定のサイトアドレス 例えば、個人のレビューを読みたい時などには、良くあるブログサイトのサイトアドレス、/blog を含めて検索するとよかったりします。
例 inurl:blog でサイトのアドレスにblogが入ったページが対象になる。
※ 上記の -site: のマイナスを取ると、逆にそのサイトからの検索になります。同様に -url:shopping も使えます。（例えばアメブロから検索したい時にはsite:ameblo.jpを追加。）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>chroniumosをインストール</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2016/06/chroniumos/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2016 12:30:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2016/06/chroniumos/</guid>
      <description>暇というわけではないけれど、我が老兵、Vaio-PにChromiumOSのCloudReadyをインストールを試みる。サイトよりイメージファイルをダウンロードし、ChromeアプリのChromebook Recovery Utilityをインストール。使っていないUSBStickにイメージを焼く。サイトにあるインストールドキュメントに沿いスムースに行く。
インストールの途中にグーグルアカウントを入れろと出てくる。無しではインストールできないよう。。使用に関してはゲストアカウントでも可能のようだが、ふと、これは使うとなると、かなりグーグルと親密にならないといかんことになるのに気づく、、使用時の検索やネットでの利用履歴も含め明け渡さなければいけない事に。。。違和感。でもこれ売れているんよね、、。。
まぁーー、よろし。
インストールを中断し、debianでも困ったことはないのでそのままにしておく。そのうちフェイスブックのネットブックとか出るかもしれん、と思ったりする。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GV-1についたゴミのクリーンアップ</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2015/10/dust-gv1/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Oct 2015 13:15:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2015/10/dust-gv1/</guid>
      <description>GRに付けている外付けファインダーGV-1にゴミが見えるようになる。ホコリというよりも、ゴミ。 黒いゴミが中心部に張り付いている。ケースに入れて、ベッドに叩き付け、ゴミの位置をずらし使っている。
久しぶりに日本に戻り、リコーのサービスセンターに行く。以前は銀座にこじんまりとあったのが、ペンタックスとの統合により、新宿西口のビル街に移動している。
見てもらうと、「内部剥離からのゴミのようですが、こちらの商品は分解ができず、買い替えをお勧めします。」とあっさりビジネスライクに言われる、申し訳なさの微塵も感じられない。リコーのサービスセンターは何回か利用させてもらった事があるのだけど、親切でアットホームな感じのあるサービスセンターだったので、ちょっと寂しいような腹立たしいような（製品も無骨な感じだし）、それともリコー製品への嫌がらせか？？。２万円近くの商品はどう考えても消耗品では無いので、簡単に買い直すような品物ではない。 せめて買い替え時には５０％オフとか、そういう心遣いあっても良い物だと思うが、ごねても仕方が無いと思いぐっと苛立ちを抑える。
家に戻り、GV-1を眺めてみると、ネジ穴があり、だめ元で分解を、だめならクレームメールということで、試みる。
結果：ピッシリした作りになっているので、サービスセンターでも言われた通り無理かと思いきや、割とあっさり分解成功。ブローワーでゴミを吹き飛ばしスッキリする。５分もかからず、あまりに簡単だったので、これだったら、やってくれても良いと思うのだが。。
でも、これでペンタックスのサービスは期待ができないと、、。。リコーもカプリオからお世話になってたけどこのGRで最後にするかなと思ったりする。次は富士かフォクトレンダーからでてくるであろうBESSAデジタルかな。。 （※ でもGRに光学ファインダーを入れてくれたら、買ってまうだろうなぁ。。）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ホーローグ滞在中</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2015/07/at-khorog/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 12:30:00 +0600</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2015/07/at-khorog/</guid>
      <description>宿に猫もいるし天気も悪いので移動はさけ、南下してくるデゥシャンベで会った旅行者を待つのに良いタイミングでもあるので、しばしホーローグに滞在する。
物価はデゥシャンベに＋１ソムス足した感じか。物流のコストを考えたら仕方が無い。
２９日は大統領が訪問し、ここ数日天気は悪い。そして、ネットも繋がらなくなる。課金制なのだろうか、こんな画面が出てくる。
そして、情報を整理する。
まずは、アフガンバザールだが、ビシュケクで会った旅行者に言わせると、ラマダン中は中止で、それが終われば普通に行われるのではという話。ここで会った旅行者は国境の危険度が上がり、中止になっていると。。。
で、ナイス？なタイミングで、バスで英語で会話する女性数人の会話が耳に入り、ちょうど国境沿いの状況について話をしていたのを盗み聞く。話では、ラマダンあけにデゥシャンベ、キルギスでテロが起きたこともあり、タジキスタンもテロの標的になりつつあり、アフガニスタンとの国境でもあるPyanj川の警備にかなりの軍人を配置し警戒に当たっている、ということ。（川の流れを見ると、さすがに越境してくるとは思い辛いのだが、、。）日が暮れ川沿いを走るホーローグ向かうタクシーから４人組で歩きつつ警戒にあたる軍人達をかなり見かけ、ちょっと気になっていたので妙に納得。
ついでに観光案内所で聞いてみる。
で、あとは流れてくる旅行者に任せる。。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>デゥシャンベからホーローグ</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2015/07/dushanbe-khorog/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 12:30:00 +0600</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2015/07/dushanbe-khorog/</guid>
      <description>デゥシャンベからのシェアタクシーは、気合いを入れて５時起床、Green House Hostel からは５分ぐらいのタクシースタンドへ６時頃向かう。一人だと値段交渉はほぼ無理、しかし、許容範囲のUS$45。既に一人のおじさんが乗っていて、これは割と速く出発できるかもと期待をするが、、、
出発は結局９時。しかも座る位置はフロントローの真ん中に移動させられる。。。
そして、別にトロトロと走っていたようには思えないが、、
（途中、食事休憩２回とパスポートチェックが数回ある。）
到着は深夜２時（17時間）になる。
途中チャリダーを１０人くらい見かける。道がもっと良ければ、やっても良いかなと思ったりする。
安宿のパミールロッジ前で降ろしてもらい、そろーーりと中に入る。敷地内はもちろん真っ暗、レセプション前のベンチで横になって朝を待つ。気が付かなかったけれど、割と奇麗な夜空が拝める。
朝四時頃、礼拝の為人が流れてくる音で目が覚める。空は一転曇空になっている。後で知ったが、礼拝所がロッジの敷地内にあり、ロッジ自体がその運営費用に充てられているらしい。
街を流れる川は粘土色の濁流。天気はすこし悪い。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>オシュからホジャンドまで</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2015/07/oshu-khojand/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 19:30:00 +0600</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2015/07/oshu-khojand/</guid>
      <description>オシュからタジキスタンに公共バスを乗り継いで（安く）向かうには、バトケン（キルギス）〜 国境 〜 イスファラ（タジキスタン）、を経由してホジャンドになる。
オシュの東西に走るメインロードが２０１５年夏の現在リコンストラクションの為、ロンリープラネットに乗っているマルシュルートカのターミナルが移動しているかもしれないと宿の人が言っていた。無くてもその辺の人が教えてくれると思うし、すぐ近くに乗合タクシー乗り場もあるので、またまた早起きをして最初の７：１５発のマルシュルートカに間に合うように宿を出る。
ターミナルがあるだろう所の少し前で声をかけられる。専業タクシーではなくバトケンの人が帰るついでの小銭稼ぎのようで、３００ソムと安く、すぐ出るというので即決。早起きは三文の得。同乗者：オッサンだと思ったが私の弟と同い年の運転手と高校教師２９歳の友人、そして子供が５人と孫沢山の老夫婦と独り者の私。 道の舗装も良くバトケンまで３時間半くらいで到着。ウズベキスタンの飛び地を通過しているか分からないけれど、パスポートチェック等は無く、しているのも見かけなかった。 （※対向車でバトケンからオシュ行きのマルシュルートカを数台見かけたので逆方向もあると思う。）
バトケンからは同乗の老夫婦がホジャンドへ向かうらしく、イスファラまでタクシーを一人100ソムで話をつけてくれる。（公園の横より）ホジャンドからは国境までは３０分ぐらい？国境も空いていてイスファラまでもそんなに掛からず、あっという間。
イスファラではタクシーの運ちゃんが気を利かせてかホジャンド行きのタクシーを勝手に捕まえ、（ロシア語で：多分）「これで行け！値段はXXだ！」と、良い流れであったのでそのタクシーでホジャンドまで（３０ソモニ：ぼられた感あり）。老夫婦は昼食を取ってから移動というのでお別れ。１時間半ぐらい走り中心街に入る前のバスターミナルで下ろされる。（キルギス時間14時前に着）適当なマルシュルートカに乗って市内まで（１ソモニ）。ちょっと中央アジアをなめてました、ホジャンドも大きな街です。ここもソフトクリームが美味しい。両替所の多くキルギスの１０００ソムが１００ソムニになる、物価の比較が楽。
で、人ですが、眉毛が繋がりました！！ゲジケジ、ヒゲモジャです。インドやパキ辺りの色が濃くなり始め、逆にアジアの色は薄くなりました。
※ ベルギービールの Duvel の偽物？ラベルが似ている duel が 1L:TJS4.40-5.00(JPY90) で飲めます。背の低い太ったリッターのペットボトル。（デゥシャンベでは売ってませんでした。）種類は分からないが、カフェで飲める中生は TJS3.00なり。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>トクトグルからオシュまで</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2015/07/toktogul-oshu/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2015 19:30:00 +0600</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2015/07/toktogul-oshu/</guid>
      <description>ビシュケクから一気にオシュというのも味気ないし、移動時間も１０時間くらいと少々長い。景観も良いらしいし途中一息を入れるため、貯水池のあるトクトグルによることにする。
トクトグル ビシュケクのオシュバザール南にて、シェアータクシーに乗る。
先日聞いた値段だと、トクトグルまでは500ソムというはなしだったのだが、聞くと1000ソム、、、 しばし悩むが他のタクシーに切り替え数時間待ちというのは嫌なので、出発が15分後というので渋々了解。 同乗のお客さんは４人の子供とおばあちゃん二人、割と余裕のあるメンバー。途中、ドライバーが免許を忘れ途中の街を少しよる。５時間後、トクトグルのバザール前でおろしてもらう。
いきなり酔っ払いの親父に絡まれ、ホテル探しがちょっと難だったけれど、結局ほぼ廃墟状態のバスターミナル南２0メーターくらいの所に厄介になる。５００ソム。ネット環境は無い、というか１泊なのでチェックしていない。。
街をフラフラ歩く。かなり昔に発行された旅行人に載っている使われていない観覧車は未だ健在。湖まで散歩しようと歩くが途中６・７匹の野良犬が通りを占領、人通りも少ないし断念。別に悔しくはない。
オシュ行きマルシュルートカ 次のオシュ行きは宿の人曰くAM６：３０発という事で５：００に起き、６：１５分ごろ向かうも、ターミナル横にある商店のおじさん曰く、７：１５発と教えてくれる。現地の若い男の子もその時に待っていたので、最近変更？なのか、近くのベンチでビシュケク行きのタクシーの運ちゃんと身振手振談笑し時間をつぶす。（ミニバスは一日に一本でこれを逃すとシャアタクシーになる。速いが値段も相応。）
途中、８：００頃着いた街で朝ご飯休憩と、ジャララバードで昼ご飯休憩があり、思ったより時間が掛かり、午後４時にオシュに到着。４４０ソム。
※ 子供が横にいたら要注意！運転が荒いし、ワインディングロードなので、乗り物に弱い子は！吐きます！
で、、オシュにて１時間時計が先走っている事に気づく。。。 なんか変だ。。。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>宮崎駿氏記者会見</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2015/07/peace-miyazaki/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2015 19:30:00 +0600</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2015/07/peace-miyazaki/</guid>
      <description>基地問題も日本の政府はアメリカの言いなり。メディアは自民党政権による雁字搦めなのか、こういった会見については距離を置いている感じがある。
「県民の願いは基地撤去」 日本外国特派員協会主催の会見、動画 と 書き起こし。 以下抜粋。
実際いつかは富士山が爆発して巨大な阿蘇山のようになるんですから、この国は本当にわからないんです。わからないということを前提に生きないといけないところなんです。
日本人であるということは僕にはよくわかりません。わかりませんが、本当の必要な知恵は、世界の隅っこでひそやかにいようというのが一番正しいと僕は思っています。
Q：今までのアニメ制作につきまして、監督としてはまた実現していないことはありますか。オタク向けの作品がたくさん出てきていますが、この状況についてどう思いますか？
A：フィルムがなくなって、私たちが使っていたセルもなくなって、絵の具で塗ることもなくなりました。それから背景を描く時にはポスターカラーを使っていましたが、ポスターカラーすら、もう生産は終わるだろうと言われています。筆も、良い筆が手に入りません。それから、紙がこの１、２年で急速に悪くなりました。私はイギリスの「BBケント」というケント紙を、ペンで描くときは愛用していました。とても素晴らしい、僕にとっては宝者のような紙が、すっと線を引くと、インクが滲むようになりました。インクが使えなくなりました。
何か、世界がもっと根元の方でみしみしと悪くなっていくようです。ですから、アニメーションのことだけ論じてもしょうがないんじゃないかなと思います。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自由と平和のための声明</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2015/07/peace-manifest/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2015 16:30:00 +0600</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2015/07/peace-manifest/</guid>
      <description>秘密保護法の強引な成立の辺りから不穏な雰囲気が出始め、一気に暴走。 安全保障関連法案、原発の再稼働、国立競技場の建設と国民を全く無視し、誰かしらの利権とアメリカのための政治運営が淡々と行われていく。
これは、安倍政権誕生時からも危惧していた事。ここまで、権力をいびつな形で使われるとは思っていなかったが、あまりにもひどすぎる。。。
（ぼやき）まぁ今更言っても始まらず、、でも、まぁ次の選挙でも自民党が勝ってしまうのだろう。。まぁ、政治的にまともな国なんてそうないのだけど、。おいらは在日なので選挙権は無いし。。
震災後日本は変わると思っていたけれども、、、。 安倍政権以降どんどん悪くなっていく。。 立派な国なのに、どんどん居心地の悪い国になっていく。
（「帰りたいけど、、でも、帰れない〜〜、帰りたくない〜〜」、なんて歌があったような。。ほんとそんな心境。）
自由と平和のための京大有志の会「声明書」 戦争は、防衛を名目に始まる。
戦争は、兵器産業に富をもたらす。
戦争は、すぐに制御が効かなくなる。
戦争は、始めるよりも終えるほうが難しい。
戦争は、兵士だけでなく、老人や子どもにも災いをもたらす。
戦争は、人々の四肢だけでなく、心の中にも深い傷を負わせる。
精神は、操作の対象物ではない。
生命は、誰かの持ち駒ではない。
海は、基地に押しつぶされてはならない。
空は、戦闘機の爆音に消されてはならない。
血を流すことを貢献と考える普通の国よりは、
知を生み出すことを誇る特殊な国に生きたい。
学問は、戦争の武器ではない。
学問は、商売の道具ではない。
学問は、権力の下僕ではない。
生きる場所と考える自由を守り、創るために、
私たちはまず、思い上がった権力にくさびを打ちこまなくてはならない。
（自由と平和のための京大有志の会「声明書」 より）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>パキビザ プチ情報</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2015/07/visa-pakistan/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 19:30:00 +0600</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2015/07/visa-pakistan/</guid>
      <description>なっ、なんと！セネガル、ダカールのパキスタン大使館では面倒な書類等の提出必要は無く、１年間有効かつ、滞在期間も好きなだけ！（ビザの滞在期間の欄にAs you likeと書かれるらしい）というビザが大使との面談・雑談と申請書のみで所得ができるようです。（2014年秋：２年も可能との話。）
日本を出てしまうと所得が難しいと言われるパキスタン観光ビザ。日本でビザを取れ（ら）なかった人は取りあえず、セネガルへゴーーー！（西アフリカはすてきな国が多いのでぜひ。。。）
と、あまり役には立たない情報ではありますが、、取りあえず。。
※ 注意：このような情報はあっという間に変わる可能性があります。
追記（2015/08/10)：で、残念ながらやはりあっという間に終わってしまったそうです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>タジキスタンビザの申請</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2015/07/visa-tajikistan/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 12:30:00 +0600</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2015/07/visa-tajikistan/</guid>
      <description>紹介状の手配が面倒になりウズベキスタンへ行く事を諦め、ちょっとした住宅街の突き当たりにあるタジキスタン大使館へビザの申請に行く。
ビザの申請オフィスはフランス、ベルギー、オーストリア旅行者の数名がいただけで、そんなに忙しい雰囲気はない。その場でもらえる申請書類２枚と写真、パスポートのコピーが必要、パスポートは申請期間中預けます。受付のおばさんは、空白にしてある所が割とある申請書類を軽く見る程度で何も聞かず。体つきからは想像がつかないほどか細い声で対応してもらう。パミール高原へのパーミットも合わせて申請。
引き取りは思ったより時間が掛かり、水曜提出の翌週金曜になる。（プラスUS$20で即日発行も可能）ここ、中央アジアではパスポート（身分証）の常時携帯が必要なので、パスポートのコピーは、余白に何かしら書かれ、戻ってくる。警察のチェックの時にこれを見せれば良い、はず。
さて、ここ、ビシュケクで何をするか。。。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>韓国籍ではウズベキスタンビザ申請にLOIが必要</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2015/07/visa-uzbek-loi/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 19:30:00 +0600</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2015/07/visa-uzbek-loi/</guid>
      <description>月曜の午後、ウズベキスタンのビザ申請ためウズベキスタン大使館の予約の電話をいれる。韓国籍である事を告げると、「紹介状は持っているか？」と聞かれ、必要との事。愛想の無いおねいさんとのやり取り、ちょっと質問をしようかと思うつかの間に無遠慮に電話を切られる。
ウズベキスタン国内の旅行社にてネットを通し書類を作ってもらう事ができるようだが、US$70と高いし、時間もかかる。宿からちょっと遠い中心街に繰り出し、イランの紹介状を手配している旅行会社を訪ねるがNG。旅行会社の集まるエリアで７・８社に聞いて回るも何処もその手のサービスはやっていない。。。
さて、キルギスまできて中央アジアの観光メインでもあるウズベキスタンに行かないのも、、、スーパーで生ビールを買ってきて考えるか。
日本の人は紹介状は必要ありません。まぁ普通調べていくとは思いますが、在日の同志、お気をつけのほど。
※ LOI = Letter of Invitation：紹介状のこと
来年あたりには必要が無くなりそうな予感もする。。（勝手な理由の無い予感）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>カザフスタンでの滞在登録</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2015/07/registration-kazakhstan/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2015 20:12:00 +0600</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2015/07/registration-kazakhstan/</guid>
      <description>去年から一年限定でビザは免除になったが（2015/07/15にて終了）、相変わらず５日以上滞在時にはレジストレーションの必要がある。１５日は滞在できるが５日以上居るなら登録せよと、、来てほしいのだか、来てほしくないのやら、、。文句を言っても仕方が無いので、イミグレーションポリスにいきレジストする。
国境では、入国カードはもらえず、文句を言われると思いきや、書き込む必要書類は無く、パスポートのコピーと滞在先の住所のみで登録を受理され、一時間後にピックアップ。と、思った以上に簡単。オフィスは登録待ちの東アジア系の人たちで一杯かと思いきや、朝一は割と空いていて待っている人も他のスタン系の人たちが多い。パスポートと入国カードを含む３つの書類が付き戻ってくる。
滞在５日目の明日ビシケクに向かおうと思っていたけれど、折角なので数日滞在を延ばす事にする。
外国人登録について（外務省のページより） カザフスタンに5日以上（出入国日を含む）滞在する外国人には、外国人登録の義務があります (「登録手続きの概要」を参考としてください。)。
登録していない場合、出国を拒否され、
登録期限経過後の手続きには、罰金のほかに、弁護士費用と通訳費用が別途必要となります。
※ こりゃ、容赦ないですな。。。
追記@ビシケク 他の旅行者曰く、滞在登録の必要は無いとの事。そして、2015/07/15までのビザ免除も引き続き継続されるらしい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ウルムチからカザフスタンへの国際列車</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2015/06/train-urumuqi-almaty/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2015 20:12:00 +0600</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2015/06/train-urumuqi-almaty/</guid>
      <description> ウルムチからの国際列車簡易メモ  26:30（北京時間）：出発は土曜日の24:21発だが、25:30になっても出発せず。寝てしまったので分からないが、多分、26:30頃出発。 09:15（ウルムチ時間）：阿拉山口到着：荷物は丸裸、コンピューターや携帯、デジカメも弄られ怪しいファイルを一生懸命探してくれます。お金を弄られるのは気持ちがよくないので現金やマネーベルトは身に付けておくとよい。ボディーチェックは無い。 11:15：出国手続き終了 11:30：カザフ入国 13:00：入国手続き終了 13:20：台車交換のため小休憩（食事や両替ができる。ひさしぶりに外の空気に触れる） 14:45：出発 日没ごろ、アルマティとアスタナ行きに分かれる？少々停止 05:00：強引に起こされる 06:00：アルマティ 1に到着し45分間くらい停車 07:10：アルマティ 2に到着  おまけ  ウルムチ駅に行くのは23時以降で問題ない。 チケットチェック時にパスポートを預け、出国カードと一緒に戻ってくる。 チケットはカードと交換されるが、今ひとつそのカードの意味が分からない。もらった時は、これで食事でもできるかと思った。 食堂車はない、お湯のみ。 車窓は。。。途中に通る湖の大きさにちょっとビックリ、水平線も少し高く見える。動物が見えたりはしません。。 チケット代は手数料込みで804元。（昔の歩き方より安くなっている）  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>デノンのDA-10</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2015/06/denon-da10/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jun 2015 12:30:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2015/06/denon-da10/</guid>
      <description>快適な音楽環境を外へ持ち出すためのアイテム、私にとって重要なノマドグッズの一つでもあるポータブルアンプ。
以前は iBassoのD2を使っていた。iPodと同じ大きさでオペアンプも交換可能、USBでMacBookに繋げばDACとしても機能する。大きな不具合は無いのだが、iPodとの接続はアナログラインのみ、かつちょっと大きい充電アダプターを持ち歩かなくては行けないのがかなりのネック。
ここ数年Hi-Fiオーディオの流行により新しいアンプが幾つか売りに出てきたので機種変更。iPodにデジタル対応しているものはSony PHA1, Fostex HP-P1, Denon DA-10、他幾つか。。
SonyのPHA1は iBasso D2 と同じDACのチップと面白みは無いし HP-P1は大きいしデザインがあまり好きなれない、後発になるDENONがちょっと太り気味感じではあるが気になっていた。値段も３万円を切りお手頃な感じになり、そろそろ市場から消えてしまう前に購入をする。
※ 本当は持っているiPodVideoで使いたかったのだが、リサーチ不足で使えない事に買った後に気づく。状況に合わせて使い方を分ける。
パート１：小お出かけ 母がなぜか持っていたiPodNanoを頂く。8GBと制約があるので、お気に入りの音楽を中心に入れておく。
パート２：中お出かけ iPodNanoの16GBバージョン：持ち出す前にちょっとセレクト。もしくはランダムに入れておく。惜しくはこれも母からのお下がりのiPhone4S (16GB)。DA-10とは一番収まりが良い。
パート３：ノマドデスクトップ ノマドマシーンMBA11にはiTuneのライブラリは入っていないので。右にiPodVideo、左にDA-10を接続してiPodのライブラリに入っている曲を聴く。
でもいい音で聞くと、思わず聞き入ってしまうので、ながら聴はできないのが問題か。。。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>お気に入りサンダル</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2015/06/sandal/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jun 2015 12:30:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2015/06/sandal/</guid>
      <description>買ってすぐに履いても靴擦れにならなかった、キーンとビルケンシュトックのサンダル。かなりお気に入りです。靴下はここ数年で数日も履いて無いかも。。
キーンはここ数年内で買った物は質が悪くなっているようだ。くるぶし内側の部分の縫製がほつれ（２回連続）、自分で縫い直したりとちょっと残念な感じ。その他はほぼパーフェクト。できれば、ソールを変える事が出きればさらに良い。ほぼ一年で履き潰してしまうので、そうすればさらに２年間ぐらいは履けそう。
ビルケンシュトックのサンダルは最近買う。ビルケンシュトックは価格が高いイメージがあり、ソール等をメンテナンスしてくれるとは知らなかったのが購入に至らなかった理由。
渋谷の街で突然ビーチサンダルの鼻緒が切れ買った少し安い類似商品（日本のブランドだったとおもう）を履いていたが、数週間で合皮の部分が切れ、１ヶ月で底がはがれ、ワンシーズン持たず。。。（最近の日本製品は質が落ちていると思うのは私だけでしょうか、、）若干高くても、ソール等も新しくする事ができるので、コストパフォーマンスはそこまで良くは無いかもしれないけれど、ゴミを減らすという意味でも良い、作りもしっかりしているし、履心地もキーンと同様に良いので、ビルケンシュトックの購入に至る。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中国ビザをチェンマイで申請</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2015/06/chinese-visa-chiangmai/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2015 10:30:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2015/06/chinese-visa-chiangmai/</guid>
      <description>１５日まではビザが必要ないと思っていた中国（韓国籍）。危うい所でチケットを買ってしまう所だった。航空会社の購入サイトでクレジットカード記入画面に向かう時にサファリが反応せず、色々調べごとをしているうちにビザが必要なのが発覚する。
 「自分は日本人」と主張して、２０代の在日韓国人男性が中国の空港でノービザ入国を試みるも失敗―中国メディア[12&amp;frasl;16]
 あぶねぇ、こんな事になる所だった、、。（まぁ一回ボリビアで試した事はあるだが、もちろん玉砕。）素直に出発をずらし、宿から徒歩約５分と近所にある領事館で改めて観光ビザを申請する。
必要な書類は以下、
 申請書：領事館のセキュリティーでもらえる。かなり細かい。 写真：パスポートサイズで問題無し、申請書に貼付ける。（糊や筆記具は領事館に用意されている） チケットの予約書（ちょっと面倒だが、以前インドビザ申請時に作ってもらった書類を勝手にアレンジして持っていく、往復チケットの予約がベター。） ホテルの予約：Booking.comなどで到着後数日分でよい  ツッコミ所満載の関係書類だったので色々と難癖をつけられると思っていたけれど、あっさり受理。受け取り表をもらい終了。
ビザ業務時間は９：００から１１：３０まで、人はそんなに多くなかったので朝一で行く必要もなさそう。
金額は特急、急行、普通の３つ。普通・数次ビザで、THB1,650。ピックアップ時に支払う。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中国ビザをチェンマイで申請</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2015/06/chinese-visa-chiangmai/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2015 10:30:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2015/06/chinese-visa-chiangmai/</guid>
      <description>１５日まではビザが必要ないと思っていた中国（韓国籍）。危うい所でチケットを買ってしまう所だった。航空会社の購入サイトでクレジットカード記入画面に向かう時にサファリが反応せず、色々調べごとをしているうちにビザが必要なのが発覚する。
 「自分は日本人」と主張して、２０代の在日韓国人男性が中国の空港でノービザ入国を試みるも失敗―中国メディア[12&amp;frasl;16]
 あぶねぇ、こんな事になる所だった、、。（まぁ一回ボリビアで試した事はあるだが、もちろん玉砕。）素直に出発をずらし、宿から徒歩約５分と近所にある領事館で改めて観光ビザを申請する。
必要な書類は以下、
 申請書：領事館のセキュリティーでもらえる。かなり細かい。 写真：パスポートサイズで問題無し、申請書に貼付ける。（糊や筆記具は領事館に用意されている） チケットの予約書（ちょっと面倒だが、以前インドビザ申請時に作ってもらった書類を勝手にアレンジして持っていく、往復チケットの予約がベター。） ホテルの予約：Booking.comなどで到着後数日分でよい  ツッコミ所満載の関係書類だったので色々と難癖をつけられると思っていたけれど、あっさり受理。受け取り表をもらい終了。
ビザ業務時間は９：００から１１：３０まで、人はそんなに多くなかったので朝一で行く必要もなさそう。
金額は特急、急行、普通の３つ。普通・数次ビザで、THB1,650。ピックアップ時に支払う。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ラッゲージタグをリサイクル</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2015/06/luggage-tag/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2015 12:30:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2015/06/luggage-tag/</guid>
      <description>海外旅行時、預け荷物に着いてくるラゲージタグ。別にシール好きという訳ではありませんが捨てずに、切り取ってノート等に付けてます。 記念にもなるし、ちょっとオサレです。
荷物についていたトランスファータグも一緒にMujiのノートに付ける。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ドネーション</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2015/05/donation/</link>
      <pubDate>Thu, 28 May 2015 15:30:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2015/05/donation/</guid>
      <description>日本に戻った時には(厄払いも含め)小額でもどこかに寄付をするようにしている。
今回は４月初旬までいたネパールの震災支援に寄付をしようかと思っていた。しかし昨今のFIFAの問題で、以前から感じている大きな諸々の協会に対する不信感がさらに増大。
今回は、以前寄付した事がある「国境なき医師団」へ寄付をする。
少しだけ人に役に立てたような、ほんの少しお金のしがらみから自由になれるような、そんな気になれるのが寄付の良い所だと思ったりする。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>メインマシーンの悩み</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2015/05/main-notebook/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2015 14:41:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2015/05/main-notebook/</guid>
      <description>日本に一時帰国する。物欲爆発中！さて、メインマシーンをどうするか再考する。
昨年秋にタイで逝ってしまったMBP15の代替で買ったMBA11が思った以上に快適。（SSDの容量が少ないのが難だが、、RAM4GBも不都合は、、（ギリギリ）無い。。。）MBP15はビデオカードの問題での故障だったので、無償での修理が可能になる。
さて、次に日本を出る時にどちらのマシーンを持ち出すか悩む。使わないMBは姪御にあげてしまう予定。
いったん軽さになれると、、、でも久しぶりに15インチの液晶を見たとき衝撃「デカっっ」のどちらを優先するのか、、
旅先ではそんなに外に端末を持って出る事は無いので、作業の効率を考えたら大きい方が良いのだが、移動時の重さが、、気楽さはMBAの圧勝。
2キロを切ったMBP15-Retinaが出れば即乗り換えるのだが、、WWDCでサプライズがないかしらん。。
追記：MBA11ではXcode6.2にして少しもっさり感が出始める。アンドロイド開発のために入れてみたIntelliJはとろくてやる気が起きない。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Xcode 6.2</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2015/03/xcode62-downloaded/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Mar 2015 17:30:00 +0545</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2015/03/xcode62-downloaded/</guid>
      <description>ポカラを出て、カトマンズに到着するも、宿が珍しくフルという事でドゥリケルまで移動する。
宿のネットがスピードは相変わらずだが、割と安定しているようなのでXcodeのダウンロードを再びチャレンジする。
二日掛かりました。これで、iOS8.2にアップデートしてしまった実機にアプリをインストールできる。。
追記：１ヶ月ぶりに戻ってきて、いつも朝にお世話になっているサモサ屋のサモサが一回り半くらい近く小さくなっている。。衝撃。。でも、まぁ10ルピーですし、、</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>！Thanks alot for download Sati！</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2015/03/thanx-dowload-sati/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2015 23:50:00 +0545</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2015/03/thanx-dowload-sati/</guid>
      <description>!! Obligado, ขอบคุณ, teşekkür ederim, शुक्रिया., Danke, Merci, Gracias, Спасибо, אַ דאַנק, شكرا !!
Satiのダウンロードがドカーーンと一気に増えました。ダンニャバーッ。たまにどかっとダウンロードが増える事があっても500ぐらいが頭打ちでしたが今回は14,600ダウンロードと桁違い、、ちとビックリです。エラーも無いしちょっと安心。おかげさまで、ダウンロードグラフが見づらくなりました。
・ 通常時のサティダウンロード：3とかたまに二桁 &amp;mdash;&amp;ndash;&amp;gt; 3/13：42 &amp;mdash;&amp;gt; 3/14：14,600。
どこかしらで、紹介されたのだろうけど、アプストアーか？かなり影響力のある人？なのでしょうか、すごいです。▲&amp;gt;999%とアップの限界値。
ダウンロードの詳細は以下。USとCanadaが2Kダウンロードずつと飛び抜けてて、ブラジル、メキシコ、タイと続きます。眠れる巨人、中国ではダウンロードされていない様子。トルコがヨーロッパ圏で一番なのがちょっと意外。カザフスタンとか不思議でもある、行ってみるかな。。
!! Thanks again, Obligado, ขอบคุณ, teşekkür ederim, शुक्रिया., Danke, Merci, Gracias, Спасибо, אַ דאַנק, شكرا !!
thank you very much for downloading sati.
please be meditation part of your life, into a life. i hope meditation will help nourishing on compassion within us.
あとは、皆さん瞑想続けてくださいね。というか、英語のREAMEを書き換えなければ。。。ローカライズがボロボロなんですよね。。。
感謝。
追記：
3/16：一日たち25.2Kダウンドード。南米、アフリカでは下降線で、ヨーロッパ、アメリカはまだのびる！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Xcode 6.1とiOS8.2</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2015/03/xcode611-ios82/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2015 17:30:00 +0545</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2015/03/xcode611-ios82/</guid>
      <description>検証機を何の迷いも無くiOS8.2にアップデートする。
で、XCodeにてアプリをビルドしインストールしようと思ったら、、、、できん。。 このXCodeではサポートしないとの親切なエラーメッセージがでる。新しいバージョンのXCodeをインストールするにも、今いるネパールのネット環境ではXcode:2.58GBを落とすのにかなり時間がかかりそう。。。
まぁ仕方ない。。タイもしくはインドに行くまで、シミュレータでしのぐしか無いな。。
と思ったが、取りあえず試す。（随時アップデート）
 2015-03-15 17:30　ルーターとの接続が10分おきに切れる。で、諦める。 2015-03-15 13:00　再開するも、ダウンロードにはXCodeを落とせと、、で最初からやり直しになる。。 2015-03-15 06:00　停電中 2015-03-14 22:45　ルーターの電源を切られる。 2015-03-14 22:16　59MB 残り７時間くらいと表示  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ricoh GR用てるてる坊主カメララップ</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2015/03/wrapcase-gr/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2015 14:50:00 +0545</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2015/03/wrapcase-gr/</guid>
      <description>電動歯ブラシでもついゴシゴシと歯ブラシを動かしてしまう古いタイプの人間ですので、 デジカメも光学のビューファインダーが無いとどうもだめ。
GRのファインダーを持っているのだが、GRにファインダーを付けてしまうとケースに収まらない。素で持っていると、手で触ってしまったりと気がついたらべとべとでホコリだらけになる。折角のファインダーが曇ってたりすると、興ざめする。写真からえらく遠ざかってました。
しかしながら、ポカラは山が奇麗で街の至る所から山が見渡せるので、フラフラするのが割と楽しい。 そのおかげで久しぶりにカメラを持ち出す機会が増えて、最初は液晶で撮ってたが、ちょっと思いついた。
手持ちのヘアバンド（以前長髪でした）と手拭（郡上踊手拭）で、、、首（ファインダー）をバンドで絞め即席ながら完成。
あまり引っかかりが無く、スッと撮れるので割といい感じ。戻すのがちょっと面倒いが、、
ただし、左手で手拭を持ったまま写真を撮るとごくたまに手拭が映り込んでしまう事がちょっと難点というか注意点。
でも、思った以上に快適。ネックストラップが欲しくなってきた。
普通にそのままテーブルに置いておいても違和感が無いし、ホコリよけにもなると良い事ずくめ。
（ちょっと、形を整えてこちらの布地で作ってもらうかな。。）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>マラッカに戻る</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2015/01/goingback-melaka/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2015 10:17:00 +0800</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2015/01/goingback-melaka/</guid>
      <description>コタバルでネパール出発日まで滞在する積もりでいたのだが、KLまでの飛行機チケットが思ったより高かったのと（まぁ、実際高くはないのだが、前後では34リンギット、当日だと94リンギットと気分的な要素）ロティチャナイがちょっと塩っ辛いのと、町が洪水の影響でホコリっぽいので来た方向に陸路で戻る事にする。
コタバルに向かう途中バスターミナルの近くで安宿が見つからず飛ばしたテレンガヌに再訪し、川の向こうのジャングル宿に行くも、ローシーズンなのか、誰もいない。しかし勝手に入れる、で勝手に宿内を徘徊する。
折角なのでキッチンで勝手にお湯を沸かし、お茶を飲んで一服する。コンピューターを開きちょっと作業。「静かだと、捗るわー」と冷凍庫の中に入っている氷で持っているジンでも飲んじゃおうかな思うが止めておく。結局３時間近く待つも誰も来ず、、主人が戻ってこなくても泊まれそうな感じもするが、近くに食べるところも無いし数泊の自炊もちょっと面倒なので、ターミナルに逆戻り、夜9時半発の夜行バスでマラッカに戻ってくる。朝６時頃着。（バス代：17＋47.3＋空港行き24.3、計89MYRと飛行機とそんなに変わり無し。）
※ 宿の写真
宿はふらっと入ったところが20リンギットのツイン、朝食付き、珍しく即決。インドのタミルから送られてきたコーヒーが飲み放題と、キッチンも使える。しかもビールは６リンギットで売っている。宿は暗く、部屋に少しにおいが残っているし、床がホコリっぽいが、よりどりみどりの宿です。しかも、シングルは値段が上がり30というのがちょっと変な感じ、、。（20リンギットはドミの値段という事らしいと、３泊目にして知る。）
そして、懸念していた天気もよくなっている。あとは、近くに図書館があれば。。。と、結局近くのショッピングセンターのフードコートでブログを書いている。
ロティチャナイを食べまくり、アップ予定のアプリを仕上げて、３年ぶりのネパールへ。お次ぎはダルバートだぜよ。太るぜ、ふふふっ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>検証端末をアップグレード</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2014/08/iphone4s/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2014 19:00:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2014/08/iphone4s/</guid>
      <description>検証端末をアップグレードしました。が未だ２年ビハインドです。
アプリのテスト用の端末は今まで液晶がひび割れた、４世代iPodを使っていました。iOS5で動かしていて、iOS6以降のテストはシミュレーターでのみ行っていました。新しいOSが動く端末を持っていなかったので、新しいOSへの対応は消極的でした。アプリの更新も去年の秋から今年の夏に至ってはほとんど放置状態、コンピューターをおいてインドに行ったりしてました。（戻ってきたらバッテリーが膨張してました。）
しかし最近、母から契約満期により必要無くなったソフトバンクのiPhone4Sをいただきました。（母はドコモのiPhone5に変更。） これで、ようやく、私の端末をアップデートする事ができました。（アプリが全然売れないのですよ、兄ぃーさん。）iOS5環境から一気に最新のiOS8になりました。
新しいiOSに向けて作業をするモーチベーションが出てきました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dashのアイコン</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2012/11/dash-icon/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Nov 2012 16:30:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2012/11/dash-icon/</guid>
      <description>Dashのアイコン（画面中央の猫）が変わりました。がっ、こりゃまた微妙な。。。 （以前の物はちょっと怖い感じだったので猫派の私としては受け入れがたいアイコンでした。見よ下の画像を。）
で、新しいアイコン。なんじゃーこりゃぁっーー！！ もうアンインストールしちまおうかな。。
プラッチックな質感がいけない。ちと、最近の言葉だと「モフモフ感」がもう少しないといかんだろよ。肉球もないし。ドラえもんかっちゅーねん。愛おしさが感じられない。しかも眼がいってるCyberduckアイコンの横にいると、気持ち悪さ倍増だっちゅーの、本当に。。（古いシャブ中のような猫よりは全然ましではあるのだけど。。）
と、値段も少し下げてほしい。良いソフトなんだけどね。もう絶対買わん。
※ dribbble.comにApp Iconのページがあります。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>祝？25,000ダウンロード</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2011/05/25000-download/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2011 19:41:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2011/05/25000-download/</guid>
      <description>細かい数字はとってませんが、ソフトのダウンロードが昨年の11月頃から本格的にスタートし25,000件到達しました。有料のものは350件。しかも最近は尻すぼみ気味、そのうちゼロになるんじゃないかと思うくらいです。（日本でのダウンロード・売上げがほとんど。で、最近はBRICSが多）
当たり前ですがもう少しいろいろなところでの広報活動をしないと、毎日のように沢山の新しいソフトがアップされる中あっという間に忘れ去られていくのでしょう。
使っていただいている方々、改めてありがとうございます。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>