<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bicycle on goozenlab</title>
    <link>https://goozenlab.com/categories/bicycle/</link>
    <description>Recent content in Bicycle on goozenlab</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>goozenlab@gmail.com (jin)</managingEditor>
    <webMaster>goozenlab@gmail.com (jin)</webMaster>
    <copyright>Copyright © 2018, goozenlab; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Oct 2016 20:30:00 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://goozenlab.com/categories/bicycle/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>タイヤ</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/schwalbe-marathon/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2016 20:30:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/schwalbe-marathon/</guid>
      <description>タイヤはパンクに強いと言われている定番のシュワルベ・マラソン：20x1.35に変更する。元々付いているシュワルベ・レーサー：20x1.50より少し細めになる。重い荷物を持ち運ぶには太い方が良いとも聞いたけれども、自分58キロ＋荷物15キロくらいだからそんなに神経質にならないでも大丈夫な感じがする。タイヤの側面に適正空気圧情報が書き込んであるはずですが、このタイヤにはそれらしい表示がない。ネットで調べたところ、
 適正空気圧: 55-95 psi, 3.8-6.5 bar  がカタログでの適圧です。6barぐらいで使っています。
道路も日本ほど綺麗に整備されていないが、東南アジアといえども、走るのはほぼ舗装路になる。 とはいえ、パンクの原因になる要素（危険物：割れたビール瓶とか）は日本よりはかなり多いと思う。（タイで下向いて歩いていると毎日のように、潰れた、ゴキブリ、鳩、ネズミを見つけて気分が悪くなるんだけど、、）
パンク修理の練習を兼ねて、タイヤの交換をする。ちょっと硬くて難儀しましたが、これといったことなく完成。後に気が付いたら、前輪の向きが逆だった。。が良しとしましょう。。 チューブもサイズが合わないようなのでついでに交換しました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lezyne SV-10 Multitool</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/lezyne-multitool/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 20:30:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/lezyne-multitool/</guid>
      <description>携帯用のツールはLezyne SV-10 Multitoolにしました。ネットをフラフラしていてどなたかが勧めていてBike24で割と安く出ていたので購入。そんなに他のものと比べ、突出して良いところがあるわけでは無いけれど、必須グッズのようなので、
使い道 ダホンスピード８では、緩めたり、締めたりする部分は、
 ハンドル周り：アーレンキー 3mm サドルポスト：アーレンキー 4mm   と割と色んなところで使います。
使い勝手 使ってみて気になったこと。比較の対象が無いので言いようが無いけれど、まぁ、事足りる感じかな。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TOPEAK ターボ モーフ G</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/topeak-turbo-morph/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 20:30:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/topeak-turbo-morph/</guid>
      <description>ノマドチャリンコになるので、空気入れを一つ。ネットで色々リサーチしたところ、小さいものだとちょっと役不足との事。（其れなりの圧まで空気を入れるのが難であくまでも緊急用だそうです）
パナレーサーとTOPEAKのターボ モーフが、常用かつ緊急用としても空気を入れやすく良いらしい。 機能的にも、サイズ的にも似ています。値段はTOPEAKが高い。
頻繁に買い換えるものでは無いので、デザインの良いTOPEAK社の ターボ モーフ G にする。
英式、仏式への対応はチューブの先のアタッチメントで調整。とりあえず、使うタイヤは仏式なので、使う前に先っちょのところを変える必要があります。購入時には英式がデフォルトになっているようです。
 空気注入口先端の留め金を回してとりはずす。 部品が二つとりだす。奥のゴム状の筒が仏式バルブ用の注入口。 仏式を注入口の手前に英式を奥になるように組み替える。  Gはゲージの略？、あまり使えないとのレビューを見る。そこまで厳密な調整が必要というわけでは無いのであくまでも目安程度でわたくし的にはオッケー。
※ 品物名のリンク先はアマゾンになります。アフィリエイトにご理解のほど。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>エルゴグリップ</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/ergo-biocork/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 20:30:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/ergo-biocork/</guid>
      <description>ダホンのカスタマイズ、その4：グリップの変更。
必要無いように思えたけれども、昨今の円高もありついでに海外通販にて追加購入する。
折角？なので、コルク地のタイプの物にする。
しかし、感触はまさにゴム。コルクな感じはほとんどありません。ちょっと残念。 さらに金額をあとで調べてみたら日本で買ってもそんなに違いが無い。
で、キャリアを購入したY&amp;rsquo;SRoadにて日本限定真っ黒バージョンが売っているのを見て思わず買ってしまう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ダホンのカスタマイズ終了</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/bike.dahon/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 20:30:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/bike.dahon/</guid>
      <description>とりあえずノマドチャリンコのプチカスタマイズ終了です。走ってみて足りないところがあれば変えていこうと思ってます。また来年日本に戻ってきたら、何かするかも。。（あとは、9速化？ボトムブラケット変更くらいかな。）
とりあえず行ったカスタマイズはこんなんです。
 サドル ペタル グリップ タイヤ キャリア ライトとベル：東京にて法令上義務。  購入時のさらの状態での重さは12キロ。ウーーン、500mm缶ビール24本ケースと同じくらいなのね。
カスタマイズ後は　キロ、微増になる。ちび輪に入れて持ってみると、ちょっと重いかなぁ。。自分を鍛えるか、連れをダイエットさせるか。。
来年帰国したら、ボトムブラケットとかクランクとか交換しよ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ダホンのキャリア</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/rear-carrier/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 20:30:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/rear-carrier/</guid>
      <description>ダホンのカスタマイズ、その：キャリア
理想的には、手荷物と自転車なのだけど、キャリアーを付ける。チョイスが少ないのがちょっと難。純正品だと値段が割りとする。海外通販だとほぼ半額近くで売っているのだが、ほとんど在庫切れ。
そして前か後ろかですごく悩みました。で、結局両方買ってしまいました。
画像
取付
全体画像
バス移動時にはこんな感じでまとめれば良い感じで収まる。
問題は飛行機での移動、まとまるかがちょっと不安である。
多分こんな感じでフラフラする事になると思う。
持っている荷物はそんなに多く無いと思っていたのだけど、結構かさばる物があることに気づく。バックパック旅行なら、バッサリ持っていかないという選択になるのですが、今回はなるべく全てを持っていきたい。
例えば、ブーツなんかは必要無いと思えば持っていかないのだけど、今回は持って行く。で、持って行くとなるとスペースが足りない。
、、、荷物がどんどん膨らんでいく。。。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ダホンのロック</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/rockn-dahon/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 20:30:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/rockn-dahon/</guid>
      <description>治安が良いと言われる日本ですが、えらくチャリンコの盗難が多いみたいです。日本にはそんなに長くは滞在しないのですが、取られたらショックなので、窃盗者のやる気を削ぐようなロック方法を考える。
ネットを見ていると、皆さんかなり気合が入ってる。地球ロックという言葉も初耳。ちょっと止めている間にも持っていかれることがあるようなので、気が抜けない。。
 ペダルを抜いとく、やる気を削ぐ。 畳んでまう、面倒さ倍増。（この時点で、タイの人だったらあきらめると思う。）  もう、この際、ケルティーのフレームバックパックで担いで持ち歩くか？と思ったりする。。治安が良いとされている日本で、、。。
ちなみに持って行くタイでは、最近自転車が流行っているようですが、気合の入ったロード系の人たち、週末やら早朝に走り込んでいる人たちをよく見かけます。ママチャリ系は観光客が乗ってるのしかみないし、その他はすごくマイナー。日本ほど気にしなくても大丈夫なように思える。
北部タイが逗留地なので、首都バンコクとは違い割と安全、、だと、、思う。窃盗団みたいな連中もいないわけでは無いんですが、自転車より原付バイクの方が標的になるような気がするし、バイクを使ってのひったくりの方が効率は良い、多い。「自転車？こんなに外は暑いのに？漕ぐのが面倒だし、誰が欲しいの？」って言われそうな。。
まぁ、小さくなるので部屋に持って入ればいいやと、、外では畳んでペダルを抜き、地球とロックだぜ、ベイべェー。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ライト</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/light-gentos/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 20:30:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/light-gentos/</guid>
      <description>夜10時には就寝する私にはライトは必要は無いだろうと思いましたが、とりあえず取り外し可能な形で付けとくことにしました。
定番です。まぁ、各所にて取り上げられていますので、あえて書き足すことはあまり無いです。
ユニコ バイクライトホルダー
でも、本当は取り回しがうまくいくようであれば、バッテリーの必要が無い、マジックライトが付けたかったんだよね。。。
東南アジア走法 こちら、東南アジア系の人々の車の運転は荒いです。というか、車以外見ていないような気がします。 歩行者、多分自転車も無視！なーので、後ろからガツンと掘られないため、後ライトは点滅で確りと主張しているタイプのものを付けたい。まこと
走りも少し強引に車線に入り込む、こちらで多い原付バイクのように走るのが良いとおもう。日本だったらひんしゅく者扱いなるが、車道の端っこを上品に走っているとぶつけられる可能性が高いと思います。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>東京ベル</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/tokyo-bell/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 20:30:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/tokyo-bell/</guid>
      <description>海外に持っていくので、付ける必要はほとんど無いのだけれど、東京で乗り回す場合は条例で”義務”との事らしく渋々つける。
色々物色ネットでフラフラしていて見つけたのが、東京ベルの真鍮ベル（回り回って結局ヨドバシで購入する）。
色もマットゴールド＋ブラックのダホンと合いそうだし、音も真鍮だと綺麗らしいとのレビューが決めて。チーーーンと他の素材のものより良い音がするそうです。
パッケージはこんな感じで届きました。
取り付けはいたって簡単、必要な工具も別にいありません。で取り付けた後はこんな感じになります。右側には色々とついているので、左側に付けました。
なかなか、評判違わず良い音がします。海外にもって出るときに外すか否か、ちょっと考えるが、必ずしも実家に戻るとは限らないのでつけたままにして持って行く事にする。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EXIM Ezy Superior</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/mks-ezy-superior/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 20:30:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/mks-ezy-superior/</guid>
      <description>ペダルを外してペタルを付ける。
これといって付いてきているペダルに不満があるわけでは無いのだけれど、持運び時のコンパクト化と盗難防止のため、着脱式のペダルにする。
着脱式のペダルのチョイスはあまり多く無いようです。最近の傾向のなるべく日本製を、バイジャパンポリシーに則って、日本製の三ヶ島ペタルにする。 その中で「TOURING-LITE Ezy Superior」を最初は買おうと思っていたのだけど、値段が小し高い色々調べていくうちに、少し安い「EXIM Ezy Superior」を見つけ、形はこちらの方が頑丈そうで、街乗り、たまーーーに長距離という使い方になりそうなので、こちらの方が良さそう。ガンメタリック色は限定販売ぽく、在庫残少の表示に急かされ、ペダル取付のスパナと一緒に購入する。
※ 取り付けには少し薄いタイプの15mmスパナが必要。百均ショップでの自転車ツールでも使えるそうです（未確認）。
ダホンに元々付いていたペダルは　グラム。で、こちら　グラム。軽量化にはならず。。。
※ 三ヶ島さんでは、ペタルと呼ぶらしいです。まぁ、関西人がプラスチックのことをプラッチックというようなものか？？こだわりのペタルです。ちょっと頑固さを感じる。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ダホンの初見</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/dahon-first-sight/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 18:30:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/dahon-first-sight/</guid>
      <description>日本に帰国し、これからの旅の伴侶とのご対面。20年ぐらいぶりの自転車、自分で買ったのは初めて！！で、初見のほどを書いてみる。
購入に至るまで 7月の半ば、ちょっと値落ちしたタイミングにヨドバシで購入。金額も安くは無いので、実物を見ずに買うのは少し気が引けたのだが、ヨドバシは長いことお世話になっているしまぁ、大丈夫だろうと数ヶ月前に海外より注文、実家へ配送しました。
ヨドバシでは、荷が結構大きいため事前に配送日指定の調整を連絡・確認が注文後必要になります。実家に送ったのですが、母曰く、、、箱で届くかとおもいきや、そのまま持ってきたそうです。
##本体チェックと印象
傷、歪み、タイヤの周り具合など、不具合があるかどうかチェックする。そもそも、自転車のことは詳しくは無いので、多分大丈夫。よく見ると、ベルや、反射板？等が付いてきている。重さも思ったほどでは無い。
印象は総じて良い、満足。あとは日常の道具なので使っていくうちに色々と愚痴などが出てくるはず、「おめぇ〜、ちがうだろぉ〜〜よ。」みたいな。また折を見てブロクに書きたいと思います。
で、色々買い込んだ物があるので、ちょっと仕込むぜ、ぐふふっ。（その前に写真を撮りまくるぜ、と思ったが、台風接近中で写真は撮らず。。）
続く。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>