<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Monos on goozenlab</title>
    <link>https://goozenlab.com/mono/</link>
    <description>Recent content in Monos on goozenlab</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>goozenlab@gmail.com (jin)</managingEditor>
    <webMaster>goozenlab@gmail.com (jin)</webMaster>
    <copyright>Copyright © 2018, goozenlab; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Oct 2016 20:30:00 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://goozenlab.com/mono/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>タイヤ</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/schwalbe-marathon/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2016 20:30:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/schwalbe-marathon/</guid>
      <description>タイヤはパンクに強いと言われている定番のシュワルベ・マラソン：20x1.35に変更する。元々付いているシュワルベ・レーサー：20x1.50より少し細めになる。重い荷物を持ち運ぶには太い方が良いとも聞いたけれども、自分58キロ＋荷物15キロくらいだからそんなに神経質にならないでも大丈夫な感じがする。タイヤの側面に適正空気圧情報が書き込んであるはずですが、このタイヤにはそれらしい表示がない。ネットで調べたところ、
 適正空気圧: 55-95 psi, 3.8-6.5 bar  がカタログでの適圧です。6barぐらいで使っています。
道路も日本ほど綺麗に整備されていないが、東南アジアといえども、走るのはほぼ舗装路になる。 とはいえ、パンクの原因になる要素（危険物：割れたビール瓶とか）は日本よりはかなり多いと思う。（タイで下向いて歩いていると毎日のように、潰れた、ゴキブリ、鳩、ネズミを見つけて気分が悪くなるんだけど、、）
パンク修理の練習を兼ねて、タイヤの交換をする。ちょっと硬くて難儀しましたが、これといったことなく完成。後に気が付いたら、前輪の向きが逆だった。。が良しとしましょう。。 チューブもサイズが合わないようなのでついでに交換しました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lezyne SV-10 Multitool</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/lezyne-multitool/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 20:30:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/lezyne-multitool/</guid>
      <description>携帯用のツールはLezyne SV-10 Multitoolにしました。ネットをフラフラしていてどなたかが勧めていてBike24で割と安く出ていたので購入。そんなに他のものと比べ、突出して良いところがあるわけでは無いけれど、必須グッズのようなので、
使い道 ダホンスピード８では、緩めたり、締めたりする部分は、
 ハンドル周り：アーレンキー 3mm サドルポスト：アーレンキー 4mm   と割と色んなところで使います。
使い勝手 使ってみて気になったこと。比較の対象が無いので言いようが無いけれど、まぁ、事足りる感じかな。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TOPEAK ターボ モーフ G</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/topeak-turbo-morph/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 20:30:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/topeak-turbo-morph/</guid>
      <description>ノマドチャリンコになるので、空気入れを一つ。ネットで色々リサーチしたところ、小さいものだとちょっと役不足との事。（其れなりの圧まで空気を入れるのが難であくまでも緊急用だそうです）
パナレーサーとTOPEAKのターボ モーフが、常用かつ緊急用としても空気を入れやすく良いらしい。 機能的にも、サイズ的にも似ています。値段はTOPEAKが高い。
頻繁に買い換えるものでは無いので、デザインの良いTOPEAK社の ターボ モーフ G にする。
英式、仏式への対応はチューブの先のアタッチメントで調整。とりあえず、使うタイヤは仏式なので、使う前に先っちょのところを変える必要があります。購入時には英式がデフォルトになっているようです。
 空気注入口先端の留め金を回してとりはずす。 部品が二つとりだす。奥のゴム状の筒が仏式バルブ用の注入口。 仏式を注入口の手前に英式を奥になるように組み替える。  Gはゲージの略？、あまり使えないとのレビューを見る。そこまで厳密な調整が必要というわけでは無いのであくまでも目安程度でわたくし的にはオッケー。
※ 品物名のリンク先はアマゾンになります。アフィリエイトにご理解のほど。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>エルゴグリップ</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/ergo-biocork/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 20:30:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/ergo-biocork/</guid>
      <description>ダホンのカスタマイズ、その4：グリップの変更。
必要無いように思えたけれども、昨今の円高もありついでに海外通販にて追加購入する。
折角？なので、コルク地のタイプの物にする。
しかし、感触はまさにゴム。コルクな感じはほとんどありません。ちょっと残念。 さらに金額をあとで調べてみたら日本で買ってもそんなに違いが無い。
で、キャリアを購入したY&amp;rsquo;SRoadにて日本限定真っ黒バージョンが売っているのを見て思わず買ってしまう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ダホンのカスタマイズ終了</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/bike.dahon/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 20:30:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/bike.dahon/</guid>
      <description>とりあえずノマドチャリンコのプチカスタマイズ終了です。走ってみて足りないところがあれば変えていこうと思ってます。また来年日本に戻ってきたら、何かするかも。。（あとは、9速化？ボトムブラケット変更くらいかな。）
とりあえず行ったカスタマイズはこんなんです。
 サドル ペタル グリップ タイヤ キャリア ライトとベル：東京にて法令上義務。  購入時のさらの状態での重さは12キロ。ウーーン、500mm缶ビール24本ケースと同じくらいなのね。
カスタマイズ後は　キロ、微増になる。ちび輪に入れて持ってみると、ちょっと重いかなぁ。。自分を鍛えるか、連れをダイエットさせるか。。
来年帰国したら、ボトムブラケットとかクランクとか交換しよ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ダホンのキャリア</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/rear-carrier/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 20:30:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/rear-carrier/</guid>
      <description>ダホンのカスタマイズ、その：キャリア
理想的には、手荷物と自転車なのだけど、キャリアーを付ける。チョイスが少ないのがちょっと難。純正品だと値段が割りとする。海外通販だとほぼ半額近くで売っているのだが、ほとんど在庫切れ。
そして前か後ろかですごく悩みました。で、結局両方買ってしまいました。
画像
取付
全体画像
バス移動時にはこんな感じでまとめれば良い感じで収まる。
問題は飛行機での移動、まとまるかがちょっと不安である。
多分こんな感じでフラフラする事になると思う。
持っている荷物はそんなに多く無いと思っていたのだけど、結構かさばる物があることに気づく。バックパック旅行なら、バッサリ持っていかないという選択になるのですが、今回はなるべく全てを持っていきたい。
例えば、ブーツなんかは必要無いと思えば持っていかないのだけど、今回は持って行く。で、持って行くとなるとスペースが足りない。
、、、荷物がどんどん膨らんでいく。。。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ダホンのロック</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/rockn-dahon/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 20:30:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/rockn-dahon/</guid>
      <description>治安が良いと言われる日本ですが、えらくチャリンコの盗難が多いみたいです。日本にはそんなに長くは滞在しないのですが、取られたらショックなので、窃盗者のやる気を削ぐようなロック方法を考える。
ネットを見ていると、皆さんかなり気合が入ってる。地球ロックという言葉も初耳。ちょっと止めている間にも持っていかれることがあるようなので、気が抜けない。。
 ペダルを抜いとく、やる気を削ぐ。 畳んでまう、面倒さ倍増。（この時点で、タイの人だったらあきらめると思う。）  もう、この際、ケルティーのフレームバックパックで担いで持ち歩くか？と思ったりする。。治安が良いとされている日本で、、。。
ちなみに持って行くタイでは、最近自転車が流行っているようですが、気合の入ったロード系の人たち、週末やら早朝に走り込んでいる人たちをよく見かけます。ママチャリ系は観光客が乗ってるのしかみないし、その他はすごくマイナー。日本ほど気にしなくても大丈夫なように思える。
北部タイが逗留地なので、首都バンコクとは違い割と安全、、だと、、思う。窃盗団みたいな連中もいないわけでは無いんですが、自転車より原付バイクの方が標的になるような気がするし、バイクを使ってのひったくりの方が効率は良い、多い。「自転車？こんなに外は暑いのに？漕ぐのが面倒だし、誰が欲しいの？」って言われそうな。。
まぁ、小さくなるので部屋に持って入ればいいやと、、外では畳んでペダルを抜き、地球とロックだぜ、ベイべェー。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ライト</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/light-gentos/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 20:30:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/light-gentos/</guid>
      <description>夜10時には就寝する私にはライトは必要は無いだろうと思いましたが、とりあえず取り外し可能な形で付けとくことにしました。
定番です。まぁ、各所にて取り上げられていますので、あえて書き足すことはあまり無いです。
ユニコ バイクライトホルダー
でも、本当は取り回しがうまくいくようであれば、バッテリーの必要が無い、マジックライトが付けたかったんだよね。。。
東南アジア走法 こちら、東南アジア系の人々の車の運転は荒いです。というか、車以外見ていないような気がします。 歩行者、多分自転車も無視！なーので、後ろからガツンと掘られないため、後ライトは点滅で確りと主張しているタイプのものを付けたい。まこと
走りも少し強引に車線に入り込む、こちらで多い原付バイクのように走るのが良いとおもう。日本だったらひんしゅく者扱いなるが、車道の端っこを上品に走っているとぶつけられる可能性が高いと思います。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>東京ベル</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/tokyo-bell/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 20:30:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/tokyo-bell/</guid>
      <description>海外に持っていくので、付ける必要はほとんど無いのだけれど、東京で乗り回す場合は条例で”義務”との事らしく渋々つける。
色々物色ネットでフラフラしていて見つけたのが、東京ベルの真鍮ベル（回り回って結局ヨドバシで購入する）。
色もマットゴールド＋ブラックのダホンと合いそうだし、音も真鍮だと綺麗らしいとのレビューが決めて。チーーーンと他の素材のものより良い音がするそうです。
パッケージはこんな感じで届きました。
取り付けはいたって簡単、必要な工具も別にいありません。で取り付けた後はこんな感じになります。右側には色々とついているので、左側に付けました。
なかなか、評判違わず良い音がします。海外にもって出るときに外すか否か、ちょっと考えるが、必ずしも実家に戻るとは限らないのでつけたままにして持って行く事にする。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EXIM Ezy Superior</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/mks-ezy-superior/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 20:30:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/mks-ezy-superior/</guid>
      <description>ペダルを外してペタルを付ける。
これといって付いてきているペダルに不満があるわけでは無いのだけれど、持運び時のコンパクト化と盗難防止のため、着脱式のペダルにする。
着脱式のペダルのチョイスはあまり多く無いようです。最近の傾向のなるべく日本製を、バイジャパンポリシーに則って、日本製の三ヶ島ペタルにする。 その中で「TOURING-LITE Ezy Superior」を最初は買おうと思っていたのだけど、値段が小し高い色々調べていくうちに、少し安い「EXIM Ezy Superior」を見つけ、形はこちらの方が頑丈そうで、街乗り、たまーーーに長距離という使い方になりそうなので、こちらの方が良さそう。ガンメタリック色は限定販売ぽく、在庫残少の表示に急かされ、ペダル取付のスパナと一緒に購入する。
※ 取り付けには少し薄いタイプの15mmスパナが必要。百均ショップでの自転車ツールでも使えるそうです（未確認）。
ダホンに元々付いていたペダルは　グラム。で、こちら　グラム。軽量化にはならず。。。
※ 三ヶ島さんでは、ペタルと呼ぶらしいです。まぁ、関西人がプラスチックのことをプラッチックというようなものか？？こだわりのペタルです。ちょっと頑固さを感じる。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ダホンの初見</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/dahon-first-sight/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 18:30:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/dahon-first-sight/</guid>
      <description>日本に帰国し、これからの旅の伴侶とのご対面。20年ぐらいぶりの自転車、自分で買ったのは初めて！！で、初見のほどを書いてみる。
購入に至るまで 7月の半ば、ちょっと値落ちしたタイミングにヨドバシで購入。金額も安くは無いので、実物を見ずに買うのは少し気が引けたのだが、ヨドバシは長いことお世話になっているしまぁ、大丈夫だろうと数ヶ月前に海外より注文、実家へ配送しました。
ヨドバシでは、荷が結構大きいため事前に配送日指定の調整を連絡・確認が注文後必要になります。実家に送ったのですが、母曰く、、、箱で届くかとおもいきや、そのまま持ってきたそうです。
##本体チェックと印象
傷、歪み、タイヤの周り具合など、不具合があるかどうかチェックする。そもそも、自転車のことは詳しくは無いので、多分大丈夫。よく見ると、ベルや、反射板？等が付いてきている。重さも思ったほどでは無い。
印象は総じて良い、満足。あとは日常の道具なので使っていくうちに色々と愚痴などが出てくるはず、「おめぇ〜、ちがうだろぉ〜〜よ。」みたいな。また折を見てブロクに書きたいと思います。
で、色々買い込んだ物があるので、ちょっと仕込むぜ、ぐふふっ。（その前に写真を撮りまくるぜ、と思ったが、台風接近中で写真は撮らず。。）
続く。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ビルケンシュトックのソール</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/birkenstock/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2016 12:30:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/birkenstock/</guid>
      <description>お気に入りのサンダルのビルケンシュトックではあるのですが、一年持もたずソールが部分的に剥がれる、ソール自体はそこまで摩耗していないので、うーーーん、ちと残念。糊付けだけならタイで直せば、多分50バーツ（150円）はしないと思う。日本に戻ってきたしブログのネタにもなりそうなので購入した新宿店に持ち込み聞いてみる。
結果 ソールの糊づけで○○円、ソールを変えると○○円なり。かかと部分もどんどん劣化しているし。ちなみにかかとの補修は○○○円。
多分また一年くらいで剥がれ、ソールも替えどきだろうから張り替えると、計2年で○○○円かかる。一番安いタイプが買えてしまう。。
どのくらい履いているかによりますが、 タイのように南国ですと、ほぼ毎日履いています。ちょっと安い遠出の時にはキーンのサンダル。
ボンドの質と量の問題だろうけど、もう少しなんとかしてもらいたな、と思う。
新品を買うなら、幾らなので、ストラップが合皮のタイプならわざわざショップで替える必要は無いと思う。 (ただし、以前ABCマートで買ったものに比べ合皮の質は雲泥の差、すごく良いです。全然へたってません。）値段の高い革製のものであれば直しても良いなと思うので、ケチらず革製のものを買っておけばよかった。。
一番安いタイプのものだから、タイでローカル親父に直してもらうことにする。
なんか、インクジェットプリンタービジネスみたい。若干違和感を感じます。
※ タイには香港経由で行く予定なので、香港でサンダルを新調していくかな？（香港で買う方が数千円安かったはず、しかも円高だし。）ほとんどものは日本で買ったほうが安かったりするんですが、日本で多くの店舗展開しているブランドの場合は香港で買ったほうが安いと思います。（色々買わないからわからないけど、税金と店舗の家賃などによるような気がする。）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BookArk for MacBook</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/digital.bookark/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2013 14:38:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/digital.bookark/</guid>
      <description>サイズの大きい15インチのMacBook、使っていない時の収納にちょっと困る時があります。本棚に入れたりしていましたがどうもピンと来ません。以前から気になっていたBookArkですが、ケーブルがうまくまとまらないので、パスしていました。
そして最近？新しいv2がでていて、よりケーブルの引き回しが良くなったようなので購入に至りました。
使っていない時、充電とともに立てかけてます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cocoon トラベルシート</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/cocoon-travel-sheet/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2013 14:38:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/cocoon-travel-sheet/</guid>
      <description>寝袋を持たない代わりに、持ってでます。非常に重宝してます。宿のシーツが信用できないときなど、ダニなどから身を守るのに役に立ってるとおもいます。私が持っているのはシルクと綿の混合布地で、結構肌触りもよいですし、たたむとかなりコンパクトになります。
最近の物はいろんな柄や素材の物があるようです。重さ、サイズを考えたらシルク100%が良い気がしますが、ちょっと高いです。
まっ、大っきい風呂敷でも良いと言えば良いのですけどね。。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HAVAIANAS</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/travel.havaianas/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2013 14:38:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/travel.havaianas/</guid>
      <description>ハワイアナスという名前からハワイを連想しがちではありますが、出身はブラジル。日系のかたが創業に絡んでいたような。。。
ミーハーな私はブラジルで買ったブラジル国旗付きのものを履いてましたが、４年で鼻緒が切れました。いまはちょっと高いツートンカラーの物を使ってます。良くあるビーチサンダルにありがちなサイズがS、M、Lではなく、数センチおきにしっかりサイズがあります。こだわりを感じます。
ホステルの汚い共有バス使用時など、必須アイテムです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Happy Hacking Keyboard</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/digital.happy-hacking-keyboard/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2013 14:38:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/digital.happy-hacking-keyboard/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SurfacePad for MacBookPro</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/surfacepad-macbookpro/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2013 14:38:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/surfacepad-macbookpro/</guid>
      <description>TwelveNorth社のサーフェスパッド。
マックブックの装飾。パームレスト部に革製のパッドを付けます。シックな雰囲気になります。 エッジにはエンボス加工がされてます。使い始めて２年目突入しましたが良い状態です。
デザイン会社のtwelveNorthという会社の物は品があってよい物が多いです。ブックアークというマックブックを置くアルミの台も持ってます。ホームページより購入の可能です。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ARTISAN&amp;ARTIST ACAM-3000</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/topeak-turbo-morph/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/topeak-turbo-morph/</guid>
      <description>ARTISAN&amp;amp;ARTISTのACAM-3000を使ってます。ぴたっとバックパックの中に入るし、自分の使っている機材、特に中判カメラのマミヤ6との相性（サイズ）がすごく良いです。見た目もあまりカメラバッグらしくない所も良いです。
中には、マミヤ６、デジカメ、小さい手帳、筆記具、パスポートのコピーが入ってます（旅行時）。
すごく気に入っているのですが。生地が若干弱目なのか、私の使い方が荒いのか3年でぼろぼろ。。 直して使うか、買いなおすか、、カラーバリエーションの復活を望んでます。。
43% at 6:30
大きさは約124.8×212.6×7.3mm、重さは約320g。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Filson Original Briefcase #256</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/bag.filson-briefcase/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/bag.filson-briefcase/</guid>
      <description>MacBook Pro15の為の鞄を割と長い事探してました。今まではその大きさのあまり、バックパックに入れて持ち歩いてました。 この鞄は何かの雑誌で紹介されていたのをみて一目惚れ。サイズをチェックしてマックブックが入る事を確認。ネットで物色し、割と良いディスカウント価格（とはいえ￥16,800と高いですが）で売っていたのでポチットな。
さすがに15インチのMacbookProが入るだけあって、でかいし、ごつい。 厚さもあるので自立します。コンピューターバッグではないのでクッションのような物は入ってません。カメラバックに付いていたフォームを切り取って底に敷きました。
生地のオイルは少し抜けてしまっているようですが、かえってこちらの方がさらっと感があってありがたい。なじむまで時間が掛かりそうですが、物の扱いが割とラフな私にとっては丁度良い感じです。
フィルソン (FILSON Original Briefcase #256)
高さ32cm, 幅40cm, マチ10cm
綿100% (コットンツイル)
アメリカ製
あまりよけいな物が付いていないのが好印象で全体的にシンプルなデザインが好きです。
しかし、付属する肩掛けがゴツイです。使ってませんがしっくりくるまで相当時間がかかりそうです。
ブリーフケースの中身（2012年冬） {{ partial &amp;ldquo;2012-12-27-inside-biefcase.md&amp;rdquo; }}</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A6書類入</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/cocoon-travel-sheet/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 14:38:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/cocoon-travel-sheet/</guid>
      <description>海外ではクレジットカードを使うときや、警察に身分証明書の提示を求められるときがあります。
私はパスポートのコピー、黄熱病の接種証明のイエローカード、時にビザのページと入国スタンプの押してあるページのコピーを入れて持ち歩いてます。 特に南米を旅行する時などは持っておいて損はない、というか持ってでましょう。
そしてもう一つは、最近はパスポートカバーは外して、ICチップのおかげで固くなったパスポートをいれてます。
証明写真など、ちょっとした書類入れとしても使い勝手がよいです。軟らかい物が硬いのよりよいです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kindle</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/digital.kindle/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 14:38:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/digital.kindle/</guid>
      <description>本好きの旅人、ボヘミアンには必需品です。電子ペーパーは活字を読むがうえではコンピューターの液晶に比べ雲泥の差、目も疲れません。 端末のバッテリーの持ちもよく、作りも頑丈に思えます。落としても大丈夫そうな感じです。iPadなどとは違いラフに扱うことができます。持ち運びも気が楽です。（これは旅人には結構大事） しかも世界で３G回線が無料で使えますし、アマゾンのビジネスモデルはかなり優秀です。
新しいバックライト付きで高解像度のKindleもまた良さそうです。ぜひKindleDXサイズで高解像度のものを早く出してほしい。。
コンテンツに関しては、ようやく日本でもKindleサービスがスタート（2012/11）したので、コンテンツもどんどん充実する事でしょう。 青空文庫の蔵書もアマゾンストアーにて無料で配布されているようですし、自炊のPDFも問題なく読めます。
なにせ、旅行で本や文庫を沢山持って出るには重いしかさばるし。。。
###ちょっと便利なキンドルの使い方 + [Instapaperを使ってメルマガを読む]()：購読しているメルマガをgmailからinstapaperに転送して使います。 + Calibreで疑似新聞購読（要サーバー環境） (/goods/kindle.jpg) ![Kindle]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kurutoga</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/stationary.kurutoga/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 14:38:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/stationary.kurutoga/</guid>
      <description>ハイテクシャープペン、くるくる尖る、Kurutoga。芯が回転するので、芯のすり減り具合の調整でシャープペンを回しながら使う必要がありません。こういった所に技術と開発をつぎ込んでいく日本のメーカーには頭が下がりますし、こういった痒いところに手が届く感じはすごく気持ちの良いことです。なんかスカッーーとしますよね。自分が作った訳ではありませんが、旅先の人たち自慢したいくらいです。
要望が一つ、せっかく休み無く書き続けることが出来るのだからもう少し軸を良いモノにしてもらいたい。DrGrip（他社）のような軸と合わせてくれればシャープペンとしては最高。 もっと贅沢を言えば、ラミーと合体してもらいたい。。
一本目はペナンのカフェで紛失、二本目をタイで購入しました。
で、気がついたら新しいタイプの物が販売されてますね。買ってみるかな。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lamy 2000の4色ボールペン</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/stationary.lamy2000-ballpoint-pen/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 14:38:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/stationary.lamy2000-ballpoint-pen/</guid>
      <description>Lamy 2000の4色ボールペンバージョン。四色ボールペンの帝王です。
軸の先に付いた色を上に向けて押せばその色が出ます。最初見たときには感動しました。 書き味はそんなに良いとは思いませんが、センスの良い筆記具です。 入学祝いや就職祝いになど、プレゼントにも最適です。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MacBook Pro 15</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/digital.macbookpro/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 14:38:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/digital.macbookpro/</guid>
      <description>15インチのMacBookプロ。旅先でちょっとした作業をする必要があったりするのでこいつを持ち歩いてます。
HDをSSDに切り替え、価格が異常に下がったRAMは16GBにアップグレード。必要以上に早いです。もうこれで買い換える必要は感じない程快適です。買い替える要素は、もう重さとバッテリーの持ちだけ。
15インチ、1.5kgくらいでバッテリーの持ちが12時間ぐらいあれば理想、即買い替えます。アップルさん、たのっます。
 オススメのソフト
 ちょっと便利になる俺設定。
 マックブックのフュージョンドライブ化。（やっぱやめました） マックでトリプルブート。  バックパッカーならiPad mini（とBTキーボード）で余裕ではないかと思います。（というか羨ましい限り。）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Muji 小分けケース</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/travel.muji-mesh-case/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 14:38:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/travel.muji-mesh-case/</guid>
      <description>Muji（無印良品）のトラベルコーナーにおいてある小分けメッシュケース。私のバックパックにすっぽりと入ります。バックパックの中がすっきりすると気分が良いものです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>REI バックパック</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/bag.backpack/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 14:38:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/bag.backpack/</guid>
      <description>REI製品。南米旅行中に、100メキシコペソで譲ってもらった少々小さめのバックパック。
自分で買った55リッターのバックパックは使わず、結構このバックで十分だと。。。
荷物が軽いと旅も軽快になります、絞れば結構荷物が少なくなる事にびっくり。。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Snowpeak Mag 300</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/travel.snowpeak-mag/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 14:38:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/travel.snowpeak-mag/</guid>
      <description>登山家ではないのですが計量バージョンのスノーピークのチタンシングルマグ 300 フォールディングハンドル。そんなにかさばらないし、中南米辺りまで行く方は電熱コイルとセットで持って出ましょう。。
市販のポテトチップスの蓋がぴたっとハマります。移動時には容器としても使えます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sony GPS CS3K</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/digital.sony-gps-cs3k/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 14:38:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/digital.sony-gps-cs3k/</guid>
      <description>最近のデジカメにはGPS機能が付いているモノもあります。私の場合、カメラも複数台使っているので、別の機械でGPSのログをとった方がよいようですし、いろんな所に旅行に行っていたので購入に至りました。
ソニーのGPSロガーは撮影した後にSDカードを入れるだけで簡単に使うことが出来ます。（デジカメの時間の調整を忘れずにしてください。GPS側は衛星経由で正確な時間を刻みますが、タイムゾーンの設定が必要になります。そして、海外に出たときには両方の時間を調整することをお忘れ無く。） 残念ながらRAWファイルにはタグが付きません。
ウィンドウズで使うのなら付属ソフトが色々付いてます。残念ながら私はマックユーザーなので端末のみの利用です。
バッテリーもエネループの電池で1日半は持ちます。気がつくと電池が切れていることが多々あるので予備の電池をお忘れ無く。 電池の持ちがもう少し良ければ、サイズがもう一回り小さければ言うことはありません。鞄の端っこに忍ばしておいてます。
iPhotoなどで写真管理する時にいろんな所にピンが落ちているのを見るのが気持ちよいです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>USB Power adapter</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/usb-adapter/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 14:38:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/usb-adapter/</guid>
      <description>USBポートの付いた電源アダプター、色々な物が市場に出回ってますが、私はデザインも割と好きなのでキンドルについてきた物を使ってます。以前は四角いかさばらない物を使ってました。これも良いです。
アイポッド、キンドル、携帯電話やエネループの充電などに使います。デジカメの充電もUSBでできれば最高なのだけど。。デジカメの充電アダプターが使う頻度もそんなに多くないのにちょっとかさばるし、邪魔ですよね。
最近は複数の端子が付いている物や出力が強化されている物もあります。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>カメラメンテナンス用品</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/travel.lens-cleaning/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 14:38:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/travel.lens-cleaning/</guid>
      <description>カメラメンテナンス用品としてレンズクリーナー、ホコリを落とす物（名称不明）をかさばらないので持って出ます。
触らなくても汚くなるときがあります。思わず指で触ってしまうときも。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>キーチェーン</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/travel.key-chain/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 14:38:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/travel.key-chain/</guid>
      <description>安宿では鍵をそのまま渡されたり、それでなければ、非常にセンスの悪い、またはごついキーホルダーがついた鍵だったりします。
持ち歩くにはかさばる、もしくはそのままだと失くしてしまいそうな心配もあります。もし数泊する予定であればキーチェーンにつけかえます。
国境ボーダーを越える時には、忘れがちなボールペンを付けたりします。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>コンパクトスティック消しゴム</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/stationary.muji-compact-eraser/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 14:38:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/stationary.muji-compact-eraser/</guid>
      <description>気がつくと無くし、掃除をすると意外なところで見つけ、必要なときに見つからない忍者のようなアイテムの一つ。 無印のひねると出てくる曲者消しゴム、コンパクトスティック消しゴム、という名前だったと思う。
クルトガシャープペンと対で一つ持っていきます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>コンパス</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/travel.compas/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 14:38:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/travel.compas/</guid>
      <description>アナログ感満載の方位磁針。やはり、北がどちらか分からないと、不安になります。しかも、年ともに地図が読めなくなってきているし。。。地下鉄の進行方向確認にも。iPhoneとかは大っぴらに出せない国があるのですよ。。
バックパックに括り付けてます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>シンクプラグ</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/travel.sinkplug/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 14:38:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/travel.sinkplug/</guid>
      <description>ロンリープラネット、南米シューストリングスバージョンで必須のアイテムの一つと書いてありました。シンクで洗濯をする時に重宝するグッズです。日本では見かけた事がなかったので（まぁ、日本で選択を手洗いするなんて機会はほとんど無かったという事で）、どんな物かあまり想像はつかなかったのですが、チリのJumboというスーパーマーケットで発見し、念願かなって購入。
使用感ですが、このプラグの作りが悪いのかそもそものシンク自体の作りが悪いのか分かりかねますが、ピタッとはまる時と、ジワッと漏れていくときがあります。確り機能してくれればかなり役に立つグッズです。
しかしながら最近のアジアでのふらふら旅では、だいたいどこの宿でもトイレにバケツがあったりするのであまり活躍はしていない。かさばる物ではないので持って出ています。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ジップロック</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/digital.camera/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 14:38:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/digital.camera/</guid>
      <description>ジップロック好きです。意味もなくジップロックに物を入れてます。撮影済のフィルム入れだったり、洗剤を入れたり、現金入だったりと、とにかく取りあえずジップロックに入れとくか？みたいにしてます。
旅ではユースホステルとかで自分の食材をまとめて保存しておいたりします。大きいジップロックは洗濯の容器（ちょうどTシャツ一枚）にもなります。
どこでも売ってますが、日本で売っているものの質が一番良いと思います。ビニールが強い冷凍用がお勧めです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ジップロック</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/stationary.tombo-ballpoint/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 14:38:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/stationary.tombo-ballpoint/</guid>
      <description>ジップロック好きです。意味もなくジップロックに物を入れてます。撮影済のフィルム入れだったり、洗剤を入れたり、現金入だったりと、とにかく取りあえずジップロックに入れとくか？みたいにしてます。
旅ではユースホステルとかで自分の食材をまとめて保存しておいたりします。大きいジップロックは洗濯の容器（ちょうどTシャツ一枚）にもなります。
どこでも売ってますが、日本で売っているものの質が一番良いと思います。ビニールが強い冷凍用がお勧めです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ジップロック</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/travel.akakosuri/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 14:38:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/travel.akakosuri/</guid>
      <description>ジップロック好きです。意味もなくジップロックに物を入れてます。撮影済のフィルム入れだったり、洗剤を入れたり、現金入だったりと、とにかく取りあえずジップロックに入れとくか？みたいにしてます。
旅ではユースホステルとかで自分の食材をまとめて保存しておいたりします。大きいジップロックは洗濯の容器（ちょうどTシャツ一枚）にもなります。
どこでも売ってますが、日本で売っているものの質が一番良いと思います。ビニールが強い冷凍用がお勧めです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ジップロック</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/travel.hanger/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 14:38:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/travel.hanger/</guid>
      <description>ジップロック好きです。意味もなくジップロックに物を入れてます。撮影済のフィルム入れだったり、洗剤を入れたり、現金入だったりと、とにかく取りあえずジップロックに入れとくか？みたいにしてます。
旅ではユースホステルとかで自分の食材をまとめて保存しておいたりします。大きいジップロックは洗濯の容器（ちょうどTシャツ一枚）にもなります。
どこでも売ってますが、日本で売っているものの質が一番良いと思います。ビニールが強い冷凍用がお勧めです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ジップロック</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/travel.soap-case/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 14:38:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/travel.soap-case/</guid>
      <description>ジップロック好きです。意味もなくジップロックに物を入れてます。撮影済のフィルム入れだったり、洗剤を入れたり、現金入だったりと、とにかく取りあえずジップロックに入れとくか？みたいにしてます。
旅ではユースホステルとかで自分の食材をまとめて保存しておいたりします。大きいジップロックは洗濯の容器（ちょうどTシャツ一枚）にもなります。
どこでも売ってますが、日本で売っているものの質が一番良いと思います。ビニールが強い冷凍用がお勧めです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ジップロック</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/travel.tenugui/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 14:38:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/travel.tenugui/</guid>
      <description>ジップロック好きです。意味もなくジップロックに物を入れてます。撮影済のフィルム入れだったり、洗剤を入れたり、現金入だったりと、とにかく取りあえずジップロックに入れとくか？みたいにしてます。
旅ではユースホステルとかで自分の食材をまとめて保存しておいたりします。大きいジップロックは洗濯の容器（ちょうどTシャツ一枚）にもなります。
どこでも売ってますが、日本で売っているものの質が一番良いと思います。ビニールが強い冷凍用がお勧めです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ジップロック</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/travel.toothbrush/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 14:38:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/travel.toothbrush/</guid>
      <description>ジップロック好きです。意味もなくジップロックに物を入れてます。撮影済のフィルム入れだったり、洗剤を入れたり、現金入だったりと、とにかく取りあえずジップロックに入れとくか？みたいにしてます。
旅ではユースホステルとかで自分の食材をまとめて保存しておいたりします。大きいジップロックは洗濯の容器（ちょうどTシャツ一枚）にもなります。
どこでも売ってますが、日本で売っているものの質が一番良いと思います。ビニールが強い冷凍用がお勧めです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ジップロック</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/travel.towl/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 14:38:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/travel.towl/</guid>
      <description>ジップロック好きです。意味もなくジップロックに物を入れてます。撮影済のフィルム入れだったり、洗剤を入れたり、現金入だったりと、とにかく取りあえずジップロックに入れとくか？みたいにしてます。
旅ではユースホステルとかで自分の食材をまとめて保存しておいたりします。大きいジップロックは洗濯の容器（ちょうどTシャツ一枚）にもなります。
どこでも売ってますが、日本で売っているものの質が一番良いと思います。ビニールが強い冷凍用がお勧めです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ジップロック</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/travel.ziplock/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 14:38:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/travel.ziplock/</guid>
      <description>ジップロック好きです。意味もなくジップロックに物を入れてます。撮影済のフィルム入れだったり、洗剤を入れたり、現金入だったりと、とにかく取りあえずジップロックに入れとくか？みたいにしてます。
旅ではユースホステルとかで自分の食材をまとめて保存しておいたりします。大きいジップロックは洗濯の容器（ちょうどTシャツ一枚）にもなります。
どこでも売ってますが、日本で売っているものの質が一番良いと思います。ビニールが強い冷凍用がお勧めです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>パスポートケース</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/travel.passport-case/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 14:38:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/travel.passport-case/</guid>
      <description>パスポートはもちろんですが、プラスチック製のカバー。皆さん付けてるとは思いますが、付けてない人は必須です。マネーベルトの中でグジャグジャになってしまいます。 私は在日なので、パスポートは韓国の物です。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ブランケット</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/travel.blanket/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 14:38:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/travel.blanket/</guid>
      <description>熱い東南アジアといえども、安宿のドミで冷房が効きすぎているとか、扇風機の風が直撃とかよくあります。移動時にもドミと同様に冷房がガンガンに効きいてたり、夜行列車では夜が結構寒かったりします。
寝袋を持って行くにはちょっと面倒という人は軽めのブランケットを持って出ましょう。
旅の最初の頃はちょっと厚めのJAL製。。。で、薄いデルタ製に変更、Areo Mexico製からANAを経て、インドで買ったアンゴラウールのショール（男子用はドデカイので女性用）で落ち着きました。
（ちなみに、航空会社の中ではANA製が一番重さと暖かさのバランスが良いと思いました。）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>マネーベルト</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/travel.money-belt/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 14:38:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/travel.money-belt/</guid>
      <description>どれでも大差ないように思えますが、モンベルの物で落ち着きました。足に付けるものもいいような感じです。 パスポートとZipLockに入った現金、クレジットカード、キャッシュカード、テレフォンカード、外人登録証明書がはいった百均で買ったカードケースが入ってます。
宿においておく時は写真のように鍵をつけておきます。（もちろん、見えるところには置いておきませんが。）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>メッシュケース</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/travel.mesh-case/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 14:38:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/travel.mesh-case/</guid>
      <description>百均製品、使い方も無限。無敵です。私は小さいのは水着入れ、コクーンシート入れ、雑貨入れ、大きいのはフリースブランケット＋ジーンズ入れに使ってます。バックパック旅行時には圧縮袋より使えます。つぶして入れられるので良いです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ロック</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/travel.lock/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 14:38:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/travel.lock/</guid>
      <description>コンビネーションタイプ。バックパックの施錠に。キーナンバーは昔住んでた場所の郵便番号、姪っ子、甥っ子の誕生日などを割り当ててます。 （まぁ、破られる時は破られてしまうんですけどね。）
愉快犯、魔が差す犯防止にはなるでしょう。
写真の鍵はメキシコのメーカーでメイドイン台湾。巨人ファンではありませんがオレンジ色が好きなのでボリビアにて新たに購入しました。
そして、ちょっと重たいですが、部屋やロッカーをロックするために大きめの南京錠も一つ持っていきましょう。
と、行き先によって荷物の固定にワイヤーロックもあっても良いと思います。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>万年筆</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/stationary.lamy-safari/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 14:38:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/stationary.lamy-safari/</guid>
      <description>日頃はほぼコンピューターのキーボードで文章を書きます。しかも最近は、ドカッと思い立ったまま書きとめ、後で大幅に編集というプロセスで作業をしてきました。
紙に書くという行為を久々にするとちょっと漢字が出てこなかったり、簡単な誤字をするし、スピードが明らかにキーボードよりも落ちるのでちょっとイラッとしたりします。 書き始める前に思考を確りと整理するという当たり前なことをなおざりにしていたことに気がつかされます。
筆記具は色々ありますが、とくに万年筆はインクが持つアナログ感がすきです。書き始めから出てくるインクが乾くうちに色が変わってくるのを見ているとちょっと癒されます。
文章を書くのが少々楽しくなります。
写真はラミーのサファリという万年筆。。ペン先は極細（日本語を書くにはもう少し細くてもよい。） 色は黒と黄色の物を持っています。原色もそれほど嫌みが無いし、安っぽくない所が良いです。
インクは濃紺かブルーグレイを使ってます。（銀座の伊東屋でカスタムカラーのカクテルインクが売ってます。）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小銭入れ</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/travel.coin-purse/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 14:38:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/travel.coin-purse/</guid>
      <description>以前はそのままジャラジャラポケットに入れていたのですが、ジーンズのポケットに穴が開いていらい小銭入れを使うようになりました。 写真ははグアテマラで買った小さな小銭入れ。ひとつたしか、Q.5くらいだったと思います。
日本のガマクチもデザインは好きなんですが、おばちゃんがスーパーのレジで細かい小銭を出しているあまり良くないイメージがあって、、、。帰国時に割と可愛らしいのを発見。しかしながら、使い始めて数ヶ月であっさり金属の所が剥げました。値段もそんなに安くはないのに、日本製品もかなり質が落ちたなと残念な気持ちになりました。（最近いろんな物の質が下がってきているように思えてしかたありません。。。）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>巾着</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/travel.kinchaku/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 14:38:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/travel.kinchaku/</guid>
      <description>メッシュケース、Ziplockにならんで収納フェチなのか巾着袋も好きです。大小の2つ。大きい巾着にはバックパックが入ります。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅の必需品：ボヘミア編</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/bohemian-travel-list/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 14:38:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/bohemian-travel-list/</guid>
      <description> 旅の必需品：ボヘミア編 滞在先で手に入れる事ができる物はなるべく現地で調達し消費。不必要なものはなるべく持たないようにしてます。長期滞在型生活なので数ヶ月置きに移動、なるべく身軽にしておきます。
私のバックパッカー経験から導き出した、ノマド生活向きお勧めアイテムの紹介。
よく使う物には良い物を選んでます。
ちなみは私は、機動性を重視しているため20リッターくらいのバックパック、カメラバック（移動時にはバックパックの中に入れます。）、ブリーフケースを持ってます。総重量20+7キロくらい。
コンピューターとデジカメを抜いたら、だいたい7~8キロと軽いです。
※あくまでも個人的なリストですので参照まで、、
ボヘミアンならではの必需品 温度/湿度計付きの目覚まし時計: 体調管理に、いろんな所に行くとこういった数値を見るというのが地味に大事です。
文具  MacBook Pro 15 iPod touch iPod nano Richo GR III  デジタル  MacBook Pro 15 Lumia 620 iPod touch iPod nano Richo GR III  オーディオ  iPod ポータブルアンプ イヤフォン ヘッドフォン  生活用品  マイ箸: 何となくエコっぽいし。ラーメンをフォークで食べるのもなんだし。。かさばらないし。。 マイスプーン マイどんぶり プラスチックまな板：カトラリー等は現地で調達します。
 果物ナイフ: 飽きるほどマンゴとか食べたいし。
 薄いプラスチックカッティングボード（まな板）
 保温瓶: 温かい飲み物を保温。
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅下着</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/travel.underware/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 14:38:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/travel.underware/</guid>
      <description>昔は「パンツは綿だろう」と頑にこだわった、綿トランクス野郎でした。旅行を重ねるに伴い、綿ブリーフを経てドライな化繊のブリーフ派に転身しました。
化繊の洗いやすさ、軽さ、乾燥の早さが決め手。４枚体制で、２、３日に一回ジップロックの中に入れてもみ洗いしてます。３枚だとちょっと少ない感じ（毎日洗濯）だし、手頃な枚数だと思います。 暑い地域のみの旅行だったら２枚でも良いと思いますが、洗濯が面倒です。 （モンベル製。もう少し生地が強ければ良いのだけど、骨っぽい私のお尻だと、尾てい骨あたりに一年で（ってことは３ヶ月くらいで。）穴が開きます。。むむっ、これはちと高いな。。。）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>眼鏡ケース</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/travel.case-eyeware/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 14:38:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/travel.case-eyeware/</guid>
      <description>コンタクトは異物を目に入れるというのが違和感ありまくり、怖くて使えないので眼鏡派。持ち物としては少し気を使わなくては行けないのでちょっと面倒。 しかも私はびっしりとバックパックに持ち物を詰め込むので、眼鏡をそのまま入れてしまうとフレームが壊れてしまいます。
薄い色のついたサングラス、予備用のめがね、眼鏡用ドライバーを丁寧かつ強引にケースに入れています。（テンプルを共有できるので、眼鏡はMUJI製で統一してます。）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>耳かきと爪切り</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/travel.nail-cutter/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 14:38:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/travel.nail-cutter/</guid>
      <description>やはり日本製の切れ味が最高です。耳かきについては、アジアを抜けると目につきません。他国の人は耳垢がたまらないのでしょうか？ 長期旅行者は忘れずに。。まっ、人から借りるというのも手なんですけどね。。
うちの父は、長い間耳かきをせず（母に放っとかれ）、耳あかが鼓膜にくっ付き、耳が聞こえなくなりました。パニクって病院に行った後、爆笑しながら帰ってきました。（いやぁー、救急車呼ばなくてよかった。）
皆さん適度に耳あかは奇麗にしましょう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>耳栓</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/travel.earplug/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 14:38:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/travel.earplug/</guid>
      <description>もし、ドミトリーにとまるようだったら必須です。たまにとてつもなく大きいいびきを書く輩がいます。吸って「ガァーー」、吐いて「ごぉぉーーーぉ」と、、、
眠れないと腹が立ちます。寝てる奴には怒れんし、、宿代を無駄にした虚無感に襲われます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>麻シャツ</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/travel.linen-shirts/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 14:38:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/travel.linen-shirts/</guid>
      <description>襟付きのシャツを物を持って旅に出ます。 一時期はポロシャツだったり、オックスフォードシャツだったり持って出ていましたが、 今はしわくちゃでもファッションになる麻シャツ。（と、自分では思っている。）
着心地がさらっとしているので、あつい東南アジアでは必須。 若い人たちはTシャツのみでも様になると思いますが、ある程度の年を越えるとちょっと個人的には違和感（特にタンクトップとか）があります。
そして宗教関連の施設や歴史的にセンシティブな所に行く時や、国境越えの時にはその国への礼儀を込めて、最低限の礼儀として、さっぱり、きっちりした服装で行きたい。
気合いを入れて身なりを整える必要は無いと思いますが、数枚持っていきます。
バックパッカー宿でも、「こちらには、お仕事ですか？」って（ねーだろよ。（笑）ビジネスでパッカー安宿には泊まらんだろよ、ふつうは。でも、たまに聞かれます。）くらいちょっとこざっぱりしていたい。
ちょっと、だらしのない人生になりつつあるので、見かけだけはスッキリしていたいなと思ってます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅の必需品：バックパッカー編</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/backpacker-travel-list/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/backpacker-travel-list/</guid>
      <description>旅の必需品：バックパッカー編 旅の途中で仕入れる事ができる物もあるとは思いますが、 私の今までの旅行経験から導き出した優れもの必須アイテム（若干長期旅行者向け）と持ち物全てのリストです。 ちなみは私は、35リッターくらいのバックパックとカメラバックを持って旅行してます。 他旅行者からは「荷物少ないっすねぇ」といわれますが、書き出してみると結構いろんな物を持ってます。 （冬服等は必要な時に買って、暖かい所に行く前に人にあげるなりしてしまいます。）
※あくまでも個人的な持ち物リストですので参照まで、、
これだけあれば何とかなります。  パスポート: もちろん海外へ行くには必要です。残留期間に要注意です。June(六月)とJuly(七月)の勘違いも。 チケット: 海外へ出るための最初の一歩のチケットをお忘れなく。 お金: 現金をたんまりか、国際キャッシュカードを持って出ましょう。クレジットカードがあればなおよし。 洗顔用品: 歯磨き粉に電動歯ブラシ、シャンプーに石けん。小さいタオルにヘアブラシ。 旅行保険: 持っているビザカードに付帯（３ヶ月）されているもので私には充分。  私の旅の必須アイテム：これだけはどこに行くにも持っていきます。  マネーベルト: どれでも大差ないように思えますが、モンベルの物で落ち着きました。 A6書類ケース: パスポートのコピーを入れて持ち歩いてます。（パスポートも入ります。） 小型ボールペン: 入出国時に必要なのはわかってはいてもつい持ち忘れてしまうアイテムの一つ。 かぎ: コンビネーションタイプ。バックパックの施錠に。キーナンバーは昔住んでた。。。 キーチェーン: 安宿では鍵をそのまま渡されたりします。鍵をつけたり、ボールペンを付けたりしてます。 Cocoon Sheet: 寝袋を持たない代わりに、持って来ました。非常に重宝してます。 ビーチサンダル: ミーハーな私はブラジル国旗付きのhavaianas、でも外履きは別です。 耳栓: もし、ドミトリーにとまるようだったら必須です。いびき対策。 ハンガー: かさばらないし、、タオルとか掛けとくと乾きも早いし。 電動歯ブラシ: 最近追加しました。海外の歯ブラシの作りはよくありません。 タオルマフラー: これは良いです。読んで字のごとくタオルにもマフラーにもなります。荷物の節約にも。 ブランケット: ベッドが寒い時、バスの冷房が効き過ぎている時など役に立ちます。  お勧めアイテム  垢こすり: 必ず持ってでないと行けないアイテムではありませんが、なんかきれいになった気に 耳掻き&amp;amp;爪切り: やはり日本製が最高だと思います。長期旅行者は忘れずに。。 懐中電灯: 停電のある地域に行く人たちには必須です。 メッシュケース: 百均製品、使い方も無限。無敵です。私は小さいのは水着入れ、コクーンシート入れ シンクプラグ: 宿のシンクにはほとんど栓がありません。宿の洗面所で洗濯をする時に重宝します。 コンパス: 方位磁針、やはり、北がどちらか分からないと、不安になります。地下鉄の進行方向確認にも。 マグカップ: そんなにかさばらないし、ふたを付けて薬入れにしても良いです。 石鹸ケース: なくても良いと思っている方もいらっしゃると思います。もちろん、なまで持ってた ZipLock: ジップロック好きです。意味もなくジップロックに物を入れてます。 小銭入: 以前はそのままジャラジャラポケットに入れていたのですが、、、 小さめの空ペットボトル: 自炊派はマスト。お醤油を入れたり。お酒を入れたり。所々でお気に入りの物を手に入れましょう。 Muji小分けケース: バックパックにすっぽりと入ります。バックパックの中がすっきりすると気分が良い 巾着: メッシュケース、Ziplockにならんで収納フェチなのか巾着袋も好きです。大  バッグ  バックパック: REI製品。南米旅行中に、100メキシコペソで譲ってもらった少々小さめのバッ サブバッグ: ARTISAN&amp;amp;ARTISTのACAM-3000を使ってます。ぴたっとバック ブリーフケース: Macbook Pro、デジモノをいっぱい入れてます。重いです。 メガネケース: 薄い色のついたサングラス、眼鏡用ドライバーが入ってます。予備用のめがねも。  デジタルグッズ  MacBook Pro 15: 一時期は小さいWindowsを持って出たりしましたが、どうも馴染めず。 Kindle: 読書好きの方は買って損なし、アマゾンのビジネスモデルも優秀です。 スマートフォン: マックユーザーなので迷わずiPhoneと言いたい所ですが、、実は、、 デジカメ: ４台続いてRicohです。操作関連が優秀です、というか慣れてしまったので他の機種には移れません。 GPSロガー: 写真管理する時にいろんな所にピンが落ちているのを見るのが気持ちよいです。 USB adapter: USBポートの付いた電源アダプター。アイポッドの充電などに使います。  文具  シャープペン: 芯がクルクル尖るシャープペン。 消しゴム: マワして出てくる消しゴム。 万年筆: アナログな感じがすきです。文章を書くのが少々楽しくなります。 小さい手帳: 小さい手帳を一つ。ちょっとメモを書いておいたり、簡単会話帳に、筆談する時等。  Goods: 旅のアクセントアイテム  手ぬぐい: 薄くて、すぐに乾きます。 大きさも適度、物を包む事も、ハンカチとしても、腹巻 帽子: 野球帽、パナマ帽、さまざま気分しだい。１つ。私はメキシコで手に入れた、レイミステリオ野球帽。 ５枚刃カミソリ: ヒゲはあまり生えてこない人なんですが、なんと言っても５枚刃です、キレキレ。 電熱コイル: ボリビアにて購入（6 Bs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>View Finder GV-1</title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/view-finder-gv1/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2011 14:38:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/view-finder-gv1/</guid>
      <description>リコーのGRを買って以来、ヨドバシカメラに行くたびにちらっと見て、「あぁー、いいなぁー、欲しいなぁーー」と羨望のまなざしで見つめていました。
そして、ようやく最近、銀塩を手放しとうとうデジタル化。そしてまたリコー、しかもまた28mmレンズ、GXRに移行。
ただ、どうも液晶で撮ると気合いが入らない。何か入り込めない感じがあって、バンクーバーに旅に出るの理由にしてビューファインダーを買うに至りました。
GXRで使うので多少のファインダーと映像のずれを覚悟していましたが、それほどの誤差がありませんでした。ホットシューの位置がずれている感じあったので、良い意味で拍子抜けです。普通に使うのなら許容の範囲内です。まぁメーカーの純正品だから当たり前と言えば当たり前か。。 （1:1のフォーマットで撮るときは中心線が構図のメインになるのでほんの少しでもずれが気になりるかもしれませんが。）
しかし、ファインダーがセンターに近い位置にあるので、鼻が液晶部に当たります。鼻の脂がべとっと付いてしまいます。そして、真っ直ぐに見ないと視界がけられます。眼鏡があたって擦れます。あと、ファインダーを付けた状態だと鞄への納まりが良くないです。この辺がマイナスなポイントですが、総じて満足。
たぶん使わないと思いますがGRでも流用でき、ちょっと高かったですが（中古でずいぶん探していたんですけどね）、良いお買い物でした。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/bike.1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/bike.1/</guid>
      <description>普段着で使うパニアバッグ
自転車を毎日のように乗ります。たいした所には行かないのですが、ちょっとした荷物は持っていきます。
バックパックは持っているのですが、自転車ようというわけでは無いので、背中が汗でべちゃべちゃになる。チョイス的にはパニアバックをつけて出かけるのが一目瞭然ながら正しい。
でも、問題は取り外しての使い勝手が悪い。担ぐには形が悪いし、肩にかけてもしっくりこない。
しかも、コンピューターのようなあまり頑丈で無いものを入れるには向いていない。結局、コンピューターを入れたリュックをパニアに入れる、入れ子状態で持ち出す。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/bike.cosper/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/bike.cosper/</guid>
      <description>自転車を最近買った。
※宣伝を含めた、コスパの紹介。
久しぶりの大人買い。最近の円高もあり、まとめて色々と買ってしまいました。そこで、拙作のコスパが活躍します。これから、どのグッズが無駄か否かを探る事ができます。
まずは、ちまちまと買った物を入力します。アウトドアグッズも購入したので、カテゴリーはまとめて、しないと思うが「自転車放浪」カテゴリーにする。毎日使う物と、そうでない物を設定します。
gazou
gazou
ちょっと使いすぎた感じもあるが、リスト上ではこんな感じになります。並びは色順になります。
さらに、ナビバーを長押ししてみると使った金額が表示されます。（うわっ、思ったより使っちまったな。。MacBookProを買い替える予定なのに、、予算がぁ。）まぁ、毎日乗っていたならそんなにコスパも悪く無いかな。。。
ちなみに時間を一年先にすると、こんな感じになります。（回数に依って金額を計算する物はそのまま。）
と、私のリストは、これと、デジタル系、生活系で使ってます。
最近特に感じるのは、物の質の低下。良い物はかなり値段が張るのですが、類似品の安い物だとあっという間に壊れてしまう時があります。こうやって数値に出してみると、毎日使う物であればそれなりに金額を出してよい気になりますし、良いしっかりしたものは使っていて気分的にも良いです。
客観的な数値で見てみると、無駄遣いにならなくてよいし、日々買ってしまう缶コーヒー等は、逆に無駄に高い感じがします（逆に商売としては悪くないという事でしょう）。
それぞれの人が違った価値観を持っているので、一概には言えないけれど、このソフトが日頃の消費傾向を見直すのに役に立つのではないかと、、でも、こうゆうのを使っていると、高い物を買いたくなってしまうのも問題だったりするんだけどね。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/bike.panier/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/bike.panier/</guid>
      <description>パニアバッグに荷物を積む。
ノマドグッズを詰め込み放浪。
必要なものをまとめて、輪行に対応できるよに色々画策してみました。ダークな感じでいきたいと思います。
まず放浪輪行にあたり、移動は様々。飛行機であったり、長距離バスであったりします。ということから一番厳しいであろう飛行機での移動でどのようにするか、どのものを持って、どのように持っていくか。
まずは、普通の航空会社であれば、25キロくらいはオッケーなのですが、LCCキャリアーだと有料で20キロスタート、5キロごとに追加料金がかかります。
あまり重くするよ、格安の航空券を利用する意味が無くなってしますので20キロでまとめます。プラス持ち込みの7キロ＋ラップトップ。全部で30キロ。
届け荷物には、自転車、ナイフ等持ち込みができないもの、隙間を埋める物で、荷物の限界まで入れます。
包丁はサラシに巻いて、
すべての持ち物はこちらに書いてますので、参照のほど。。
さて梱包ですが、梱包のために使う必須グッズをまずは、
で、とりあえずバスターミナルへ行き北上。長距離を走るにはまだ、、、気分的にも体力的にもまだ先かな。。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/nomad.makinetta/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/nomad.makinetta/</guid>
      <description>マキネッタでラテ
マキネッタを買いました。
### 粉
マキネッタではエスプレッソ用に極細挽の粉を使います 1. フルシティロースト：酸味も残っていて苦味やコーヒーならではの香りも高い焙煎、標準的 1. 極深煎りのフレンチロースト：苦味が好き、ミルクとの相性がいい 1. 極々深煎りのイタリアンロースト：ミルクとの相性がいい
### 加熱
 火にかけて数分間加熱すると、ジュワジュワと小さな音が聞こえてきます。 音が聞こえ始めてから数十秒でカップにコーヒーが上がってきます。 細かい泡が混じったトロッとしたコーヒーがゆっくりと上がってくる。  失敗 液体がまったく泡のないさらさらのコーヒー液だったり、とろっと流れ出さないようなら失敗。
 前者は粉の挽き目が粗すぎるか、粉が少なすぎる、あるいはバスケット内の粉が不均等などが原因です。 後者の場合は挽き目が細かすぎる、粉が多すぎる、粉の詰め方が強すぎるなどが原因です。  火を止めるタイミング ボコボコと大きな泡が出てきた時点で火を止める。
家で作るドリップコーヒーと比較するのはお門違いなので、実家近くのベローチェでカフェラテ持ち帰り、実家にてベローチェで買った豆を使い、マキネッタで作り飲みくらべる。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/nomad.mantis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/nomad.mantis/</guid>
      <description>ALITE マンティスチェア
どこでもくつろげるように、買いました。
ちょっと本とか読みたい時など置いてある椅子とかだとくつろげないし、ベッドに横になって読んでると寝てしまうし、と我儘なことを言ってますが、、
これで一発解決。するかも。。。
重さも大きさも許容範囲、お気に入りの一つになりそうです。
あとは常用かつ、荒い使い方での耐久性がどうか。。アウトドアグッズだからそれなりだと期待しつつ。値段もそれなりだしね。
荷物がだんだん重たくなるのがちょっといただけない。。。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/nomad.solo-cooker/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/nomad.solo-cooker/</guid>
      <description>My Solo-Nomad Cooker
東南アジアではほとんど料理はしないのですが（ロシア旅行時には逆にほとんど自炊）、チビチビ集めたグッズをまとめて、ソロクッカー兼、旅先での長・中期滞在時に役立つこだわりのノマドキッチングッズをご紹介。
※ 品物名などのリンク先はアフィリエイトつきアマゾンサイトになります。ご理解のほど。
トランギアミニがご飯炊き用。その他はおかず、汁物用。火元とお湯わかしには、JetBoilを使ってます。アルコールバーナーでのんびり風情を味わいながらというのは私には合わないみたい。
さて、、外側から攻めてみると
 トランギアミニ付属の袋 アカシヤの木皿 ユニフレーム：ミニロースター Trangia Mini Belmont：蓋 Belmont：600ml シェラカップ Belmont：450ml シェラカップ  これで、ご飯、蒸し野菜、カレーができる。多分蓋のフライパンは使わないかな。野菜炒めには小さいし。。
ジェットボイルはカセットボンベで使えるように、アダプターを使用。
このアダプタ、数回使って、放置、久しぶりに使ってみたら悲しいほどのガス漏れ。。分解してみるとすごく簡易な作り。ゴムのワッシャー（輪っか状の物）を逆向きにしたり、ネジを少し強めに締めてみたりしたら、、、治る。捨てなくてよかった。。品物レビューではかなりガス漏れが報告されてますが、外れくじを引いた貴兄、お試しのほど。（値段が少し高くても良いから確りしたものを作ってもらいたい、と思うのは私だけでは無いはず。アマゾンも品質の管理とはまでとは言わないが、確りしてもらいたい。かなりいい加減な業者が増え、荒れている感じがする。）
五徳の上にロースターの網をのせて、エスプレッソ。マキネッタを持ってきてます。こだわりです！ ミルクフォーマーで豆乳ラテができます。牛乳は別にいらん。
このミルクフォーマーも使い勝手が悪く無い、粉末系の飲み物を攪拌するにも使える。得した気分。
と、諸々を、アパートの床でやるわけにもいかないので、ちっちゃぶ台も持ってきてます。
で、もちろん果物ナイフ（クレジットカードのポイントでゲット）、包丁とプラッチクまな板（出番ほとんどなし）。
今までは、ほとんど預け荷物なしでの旅行だったので刃物は持っていけませんでしたが、これからは自転車：預け荷物と一緒にいれとくので持っていける。これで、安宿に良くある切れない包丁でイライラすることも無いぜよ。。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/travel.head-lamp/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/travel.head-lamp/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://goozenlab.com/mono/travel.t-shirts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/mono/travel.t-shirts/</guid>
      <description>Tシャツ３種着心地レビュー
ここ数年買ったものはワンシーズンで首が伸びたりで、ちょっと外れくじが多い。品物の質が値段がそれなりでも悪いです。
グンゼの下着・Tシャツが思いの外良い。日本で着ると下着感が丸見えで、親父感もてんこ盛りな感じだが、海外であれば、「Tシャツ」として認知されます、多分。
生地と首まわりが確りしたものが良いのだろう。
ということでことで、 生地の厚さが違う以下2種のTシャツ着心地レビュー
UnitedAthle 6.2オンス Tシャツ
UnitedAthle 5.2オンス Tシャツ
とりあえず、旅先に持っていくので、数か月先にへたり具合レビューを行いたいと思います。
同じブランドで UnitedAthle 7オンス Tシャツ が出ているのですが、さすがに南国に持っていくには厚手すぎの感じあるので こちらはスキップ。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>