<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Listaria on goozenlab</title>
    <link>https://goozenlab.com/categories/listaria/</link>
    <description>Recent content in Listaria on goozenlab</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>goozenlab@gmail.com (jin)</managingEditor>
    <webMaster>goozenlab@gmail.com (jin)</webMaster>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Sep 2016 07:30:00 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://goozenlab.com/categories/listaria/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>リスタリアを公開</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2016/09/open-listaria/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2016 07:30:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2016/09/open-listaria/</guid>
      <description>買物リストアプリのリトリストを、久しぶりのアップデートと共に、ギットハブに公開しました。
アプリは最近はほとんどが外食の毎日のため、使用機会がほとんどなく、アップデートも３年前を最後に放置状態。ちょうど先日アップルから30日以内に新しいバージョンを上げないとアップルストアーから消しますよとのメールが届いたのを機に、このままお蔵入りにしてしまおうと思ってました。
しかし折角作ったものですから、ブログをホストしてもらっているギットハブに恩返しとして公開しようと思うようになり。予定になかったのですが、急遽Swiftに移行作業をしました。
ちょっとビギナー感満載のソースコードではありますが、、、デザインや機能など、バランスの取れているアプリだと思います。
簡単なソフトです。プログラムの基本的な所はわりと網羅していますし、これからiOS開発を勉強する方々には、ちょっと落として中のコードを見たり、いじったりするにも良いかなと、、（私の勉強方法）割と良い教材になるのではと、思ってます。
良いアイディアがあったら、どしどしコメントのほど、
ぼやき：今日の夕方の飛行機で日本に一時帰国をするんですが、なんか気が重い。。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>listaria v1.8.0</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2016/09/listaria-180/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2016 13:00:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2016/09/listaria-180/</guid>
      <description>使い込むほど馴染んでくる（多分）経年変化が楽しめる、育てるショッピングリスト、リスタリアを、
ひさーーーしぶりにアップデート、Swiftならんは100%リリースです。
たまに落ちますが、原因がちょっと掴めず、リリースに踏み切りました。
ちょうど先日アップルから30日以内に新しいバージョンを上げないとアップルストアーから消しますよとのメールが届いたので良いタイミングのアップデートになりました。しかしながら、新しい機能はありません。ちょっと色合いが変わった程度です。
しかし、ソースコードを少し綺麗にして、近くギットハブに公開します。（オープンソース化第二弾）
最近はほとんどが外食の毎日なので、自分で使うことがほとんど無くなってしまい、新しい機能も思いつきませんでした。アイディアなどある方は、ご気軽にコメントをください。
ぼやき：ウェスタンデジタルの外付けハードディスクが蟻の巣になっていました。ふったら出てくるわ出てくるわ。。。びっくりして、コンクリーの床に落としてまうし。。。開けてみたら、卵だらけやし。。よほど居心地が良かったようですな。。。とりあえず、壊れていないようのので良かった。。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>listaria v1.5.4</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2013/07/listaria-154/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2013 16:33:00 +0900</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2013/07/listaria-154/</guid>
      <description>旬機能を追加しました。ちょっと賢くなりました。（設定はご自分で、、よろしくお願いします。） パパイヤリリースです。
使い方 メモ欄下の数字の入ったボックスをタップ、スワイプにて設定をします。
タップではちょっと細かい設定ができます。（無し、フル、上旬、下旬の順）
スワイプは一気に設定したり設定を解除したりできます。 （灰色からスワイプした時はオンになり、オンのグリーンからスワイプした時はオフになります。）
食材リストでは、旬の設置がされている時期には左肩に緑のドットが表示されます。 ショッピングリストではちょっと表示がうざったくなってしまうと思ったので食材リストのページでのみ表示されます。
※ 夏と言えば枝豆ですよね。
これで、取りあえずiOS6向けのアップデートは終了。iOS7に向けて移行作業に入ります。（ついでにカンボジアに移動の予定）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Listaria v1.5.3</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2013/07/listaria-153/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2013 22:57:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2013/07/listaria-153/</guid>
      <description>ちょっと弄っていたらちょっとしたアイディアが湧いたので、割と思ったより手を入れました。 プロジェクト名もランブータン(Ranbutan)に変更。
タイでは１キロ、25バーツくらいで売りに出てます。 見た目ちょっと愛嬌があって、味はライチーと似ています。剥くのはライチーより楽です。
アップデートリスト  アイコンをアップル推奨のグリッドに合わせて微調整 入力画面をクリーンにしました。 Display Bug on Recent Bought List
本来買った時間で色づけが変わるようになるはずでしたが、、、ちょっとした勘違いにより思っていたように表示されていませんでした。コッソリ修正物です。ソフトの安定性には影響はありません。 リストページの左のバーに買った回数に合わせて濃淡を付けました。
パラッーーと見た時に自分が良く買っている食材を把握する事ができます。 濃いほど良く買っているという事になります そのカテゴリー内で一番多く買った回数を最大数として使って計算しています。
※ 使い込めばそれだけ濃淡の幅が出てきます。  ぜひバランス良く日々の生活を送ってください。
オマケ 次期アップデートでは旬の機能を付けます。
 その時期を入力（1/2月単位） 旬の時期が来たら左肩にドットを表示  のようにしたいと思ってます。表示が騒々しくならなければ採用の予定です。 ただ入力が面倒なので、プレロードのDBに入れておきたい気もするのですが、、 気力が、、、。。。
こんな感じです</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Icon Renew and minor update</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2013/05/icons-renew/</link>
      <pubDate>Fri, 24 May 2013 16:13:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2013/05/icons-renew/</guid>
      <description>ちょっと気になっていたアイコンにちょっと手を入れました。 リスタリアは文字の太さを調整してメリハリを付けて、商品名をコードネームとして、果物名（今回はタイで今が旬のライチ）と価格はバージョン(version1.5.2)にしました。アップデート毎にちょっと面倒ですが替えます。 サティは色を緑からシックな紫色に変更、仏陀をとって花（もしくは車輪）のアイコンをメインにしました。 ippukuのアイコンは常々あんまり格好良くないなぁ思っていたのを、シンプルにしました。ちょっと格好よくなったと思います。
そして、ソフトの中身も少しだけアップデートしました。
sati：履歴の表示のセルとデザインをちょっと変更しました。
リスタリア：買い物リストがゼロの時に文言をかえました。と、ソースコードの調整で少し安定したと、、思います。 ippuku：アクションシートのタイトルにその始まりと終わりの時間を表示するようにしました。使い勝手が少し良くなります。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Listaria v1.5.1</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2012/10/listaria-151/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Oct 2012 07:59:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2012/10/listaria-151/</guid>
      <description>リスタリア、マイナーバクフィクスのアップデートを申請しました。
 ロングタップ時の挙動が不安定なのを改善。（未だたまーーに落ちます） リスト表示時にナビゲーションバーをロングタップするとソートが最近買った順、買った回数順に切り替わります。その状態を保持できるようにしました。 ARCにほぼ対応  ここ最近無料で提供していたので、ダウンロード数がぐっと一時的に上がりました。有料だと、全くでません。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4系と5系</title>
      <link>https://goozenlab.com/blog/2012/09/version4-5/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Sep 2012 05:16:00 +0700</pubDate>
      <author>goozenlab@gmail.com (jin)</author>
      <guid>https://goozenlab.com/blog/2012/09/version4-5/</guid>
      <description>機能は追加されていないのですが、バージョンを上げました。バージョンを４系と５系に分けました。 4系(x.4)は4.3をサポートし、5系(x.5)は5.1以上の対応にします。
そんなにユーザーも多くないという事もあるので、バサバサと古いユーザーは切り捨てて新しい追加していきたい所ではありますが。。。。 クラウドやソーシャルなど、個人的にちょっと違和感があり、、ちょっと行き詰まってます。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>